召喚lihkg所有學神/P牌巴絲 (20）

繼續討論

身邊好多朋友都係咁講, 覺得都比左成萬蚊出黎學, 唔爭在比多幾千蚊學多幾堂考多次。如果而家放棄唔考, 將來3 5 7年想再考又要由頭再學過。

但我覺得唔係比唔比多次錢問題, 而係心理壓力大, 如果放唔低同克服唔到一考試就緊張, 考幾多次都係FAIL

問題1）
學咩車，幾錢先叫平，幾錢先叫貴，我報邊間學校或者駕駛學院好？

答案1）
首先要搞清楚，你想學邊款車，有2大分類，自動波及棍波。2款車，私家車(1仔牌)及輕型貨車(2仔牌)(以下簡稱貨van)。

問題2）
咁學邊款最著數?

答案2）
根據運輸署規則，考貨van牌係送埋私家車牌，考棍波係送埋自動波牌，換然之，學棍波貨van最合乎經濟原則，因為考1個牌就送埋其餘3個牌比你，即是Buy 1 get 3 free。

問題3）
我手腳唔協調架，學棍波實撞車！咁自動波應該學私家車家貨Van?

答案3）
你可以選擇自動波貨van或自動波私家車， 同樣地，你考自動波貨van係會送埋自動波私家車牌比你。亦有人話，其實我只要自動波私家車牌就夠，少個牌對我冇影響，咁你可以只報1個自動波私家車牌。
棍波私家車，我唔建議大家去報考，一來師傅少，二來係4款車當中係最難學識。最易學邊款車， 我認為最易學一定係自動波貨van，原因有3個，第1，泊位會比私家車容易，因為考試個泊位 其實係設計比大小小既車泊，例如貨van，而且貨van有後鏡可以睇到車尾入唔入到考泊車時 既黃格，呢個絕對係優勢，第2，貨van車頭有魚眼鏡，對考車既人仕要做3手軚掉頭極有幫助， 第3，貨van兩邊側鏡可以望到既範圍係比私家車為大，車身亦較高，盲點亦都比較少，而私家 車有車頭部分，新手係比較難掌握與車頭距離，相反貨van司機已經坐到全車最前部份，只係需 要掌握車尾距離感，所以我會建議新手學貨van。

問題4）
考試場地係點架？

答案4）
香港考車，主要分2大區-香港島區，九龍及新界區。以上我地都比較鍾意統稱叫考街。先講下九龍及新界區，考貨van，不論自動波或棍波，有5個試場，運輸署會隨機抽1個比你， 分別有天光道，忠義街，油塘，澤安，永孝街。至於私家車，不論自動波或棍波，有3個試場，運輸署亦會隨機抽1個比你，分別係培正道，石蔭，忠義街。
香港島區方面就比較簡單，只有2個考場，分別係掃桿埔只考貨van及跑馬地只考私家車。
有人會問，李健或者鏗鏘果D係點玩法，嗱，我地要搞清楚，我地統稱呢D叫駕駛學校，駕駛學校係冇私家場，佢地只係幫你排街外場，亦即係你去跟私人師傅學車一樣，駕駛學校會幫你報名考以上幾個場地，再幫你安排師傅，而佢地比較有規模，可以隨時去投訴換師傅。
至於香港駕駛學院，佢係有自己既私家場，分別位於元朗，沙田及鴨脷洲。
有人會問，咦，我住元朗喎，可唔可以報元朗駕駛學院考，但用私人師傅或者去跟駕駛學校應考架， 得唔得架，答案係NO，不可以。唔好問我點解，要問就問返駕駛學院點解政府會比咗個咁古怪既條例出黎。
仲有間觀塘駕駛學校，佢地都有專用場，就係油塘，但同上面個油塘係一樣，係完全冇分別架。千祈唔好比佢老點話有私家場。

問題5）
邊個場最難，邊個場最易？

答案5）
只要控制好部車，冇話邊個特別容易，邊個特別難。如果真係要揀一間，鴨脷洲駕駛學院，呢個絕對係全港最易試場。但要留意返，考官每日穿梭不同考場，昨日可能係天光道，今日可能係澤安， 明日可能係元朗，後日可能係沙田，鴨脷洲係全港出名最易既試場，問題係考官去到鴨脷洲，覺得條考試路線咁易，自然會將心中把尺提高返，考生想合格都要合乎返一定水平。

問題6）
報名流程係點架？

答案6）
建議先去運輸署親自報名，記得要帶3個月內住址證明，報完名大約等個幾月就要考筆試，筆試只係考20條交通選擇題，需要答啱16條或以上，答啱15條既，請麻煩報名再考過。筆試內容會係報名果時，運輸署會送一本黃色小冊子比你，你亦可以自己上網搵練習，網上有大量筆試練習提供，最重要係免費，真係做到你唔想做，考完筆試，運輸署會即場隨機抽1條考試路線比你， 如果你係報香港島區考，當然只會抽到掃桿埔(貨van)或者跑馬地(私家車)，如果你報既係九 龍及新界區，咁就會出現抽獎情況，大獎係獎你幾個月後去上面提及既試場考路試。
要注意既係，如果你報名報九龍及新界區，萬一考路試肥佬，你又要再申請多次考路試，運輸署係會隨機再抽過新既考試場地比你，又或者你好不幸，可能會再次抽返你既傷心地再考多次。
本人親身經驗，我自己係親自去運輸署報名，考完筆試之後抽到油塘，本人覺得太遠所以轉咗去元朗駕駛學院應考，最重要既係，駕駛學院冇收我額外費用，所以我建議考生們，先自行報名考筆試， 抽到既場地唔合心意，可以轉去駕駛學院。但要注意，如果我抽到油塘，想轉去澤安考喎，得唔得呀，答案係NO，不可以，你只可以缺席是次路試，等重新抽獎，注意，你只得1/5機會抽到澤安，亦有1/5機會抽到油塘喎。

問題7）
考試流程系點架？

答案7）
不論貨van或私家車，都分為乙部試及丙部試。一般都系同時間進行哂兩部份，亦有少部份既駕 駛學校系分開兩部份黎考，先考好乙部試，再等幾個月後考丙部試。我個人意見系，其實乙部試都 幾悶，如果考乙部試之前既練習，你只可以不停做場內動作，又唔可以出街，重重覆覆咁做，你唔厭我都覺得悶啦。
乙部試: 乙部試系考泊車，3手軚掉頭同斜路起步，只要有任何1個項目肥佬，就整個乙部試都肥佬。先講泊車，顧名思義，就系泊好架車囉。即系成功用1次機會泊入1個S位泊位或L位泊位，視乎考試場地要求。3手軚掉頭 就系2條行車線，考生只用2次向前，1次向後機會，成功將部車180度掉頭，中途唔准掂兩邊 石壆，千祈唔好睇輕呢個動作，呢個動作考你用手扭軚速度，用腳控制車速。最後就系斜路起步， 成功將部車停系斜路，再成功系斜路起步，起步果刻唔可以溜後，溜後即肥。以上都系乙部試內容。 駕駛學院就有呢到優勢，因為練習地方正正系你考試地方，只要好好地做，要合格唔太難，相對上， 考街既考生就會比較麻煩，因為你練習地方未必系考試地方，有可能師傅未能提供，亦有可能場地 所限。所以考駕駛學院相對上系有優勢。

丙部試: 每個考試場地都會有3-4條考試路線，考生需要自行駕駛車輛，途中考官會示意考生需要行駛既方向，考生系唔會事先知道考邊一條路線。不論考街既考生定系駕駛學院考生，都需要出街行一個圈返去，所以有人話駕駛學院系易考D，我系唔認同，因為丙部試大家都系同等條件，唯一唔同條件既只系乙部試。丙部試所涵蓋範圍非常廣泛，考官會留意考生有冇做足每個預備動作， 每一個動作有冇做足同做好，例如望鏡，望盲區。 首先我地細分車內環境同車外環境因數，車內環境系指你車內動作有冇做好，例如每次開車前有冇望鏡，軚盤運用流唔流暢，油門運用流唔流暢，離合器運用流唔流暢，腳掣運用流唔流暢，手掣有冇拉好或開車前放好，轉線有冇擰頭望，轉線前有冇打指揮燈，落雨識開水潑或大燈等等等...以上動作，有D可以容許你犯錯一到兩次，有D系未必容許你有一次犯錯。車外環境就比較複雜，絕大部分都唔容許有1次犯錯，例如停車時觸及前方或左右兩方行車線，行駛時觸及左右兩方行車線， 影響其他駕駛者，沒有注意交通情況不論開車或行駛途中，太接近其他物體，在物體後急速扭軚駛 出或物體前急速扭軚切入，不利用先行權利，不讓路予有先行權利之車輛等等...車外環境變數實在太多，怨未能盡錄。

問題8）
Pass完甲乙丙部後， 最快幾時可以拎P牌？

答案8)
官方答案係7個工作天
但根據經驗， 3個工作天就應該得。
當然，唔擔保一定得。

lm

3 take先pass揮手
堅持總有成功一日
俾多左既錢都係補鐘增加經驗啫

咁睇下你想考黎做乜
如果純收集個牌既, 唔考都無乜所謂

LM

咁我自己本身對車都有興趣, 都想揸下車既。

為興趣就唯有堅持啦

繼續留名

6月5 2半沙駕留明

只要你心態調整到
比錢就考到 咁就輕鬆好多

反正都要七個工作天後先可以再排，決定呢幾日好好諗下自己可唔可以調整好心態先再報

岩岩上網睇到

駕駛考試祇係測試自己的實力，勝敗乃兵家常事，大不了幾個月後又一條好漢 。

所謂『塞翁失馬，焉知非福』在考試及格之中的部份人仕，祇是代表可以取得一張法例上「駕駛資格」的証明和「一大堆機械式的例行動作」 在實際駕駛中這些動作，起碼有一半係〔垃圾〕，當考試完成後，可以盡快忘記，忘記得越快越好。所以考試合格並不代表己經成才，以後怎樣適應路面上的操作和生存問題還多得很。安全和環保的駕駛技術是十分漫長和曲折的。

失敗並不是我們想要的結果，即使考試失敗，也不代表你的希望會就此終結，其實你祇不過比別人遲二、三個月領取「駕駛執照」而已，沒有甚麼大不了最重要的還是真正擁有一套能夠；『揮灑自如，笑傲江湖，出入平安，的真功夫』。

好old school

錢係問題
但最大問題係一肥就等幾個月
好似以前科舉咁

排快期要幾個月咩

琴日肥元朗，今日呀 sir 話最快都11月
唉。。。

駕院好似係耐d

今日pass星期五拎到？

恭喜巴打
我上星期五pass , 本身今日諗住去拎
但都係廢事摸門釘

正常應該拎到
好似可以上網check

可以check ?

排快期可以三個星期左右考

表達得好搞笑，但其實都幾有道理。師傅成日話考試同現實駕駛情況真係兩回事

點check

巴打如果你乙部pass. 路試不如考慮轉場啦，
反正元朗又唔係易，不如抽下，再搵人補鐘，好過等咁耐

我星期一pass諗住星期五去試下拎
怕摸門釘因爲條人龍唔短

路試重考好似都係四個零月左右

巴打...轉場啦
快期1個月內應該有得考
搵街師傅連操幾日

你facebook搜尋快期同學會，祝好運

無錯 所以唔駛咁緊張

新牌仔lm

好似話 去快期果到 入自己資料

唔再跟駕院可以出去排快期。不過考場要抽。

我諗住到時肥左路試都會咁做

只求聽日第二堂唔好再錯咁多野

加油

頭兩次學車係冇掂油門，師傅幫停車，係九龍塘個公園仔轉灣

見到呢句 請輸入你上次不及格的考試表格號碼。

星期五拎到
唔洗問

多謝巴打
但琴日已即場再報
唔憤氣

多謝巴打

唔好比壓力自己
我師傅話，當黎玩幾日
玩一件玩具咁
一開始唔識玩係正常
否則邊洗學姐
放鬆心情就得

係囉 我cfu話你估真係打機咁咩
左手做一樣野, 右手做一樣野, 左腳做一樣野, 右腳做一樣野
對眼又要係咁望唔同野

一開頭難上手都正常啦

但我個師傅勁惡，希望聽日無事

佢同我講個個一教就識 乜你咁 有排學啦你 唉

語氣似足我駕院個師傅
我堂堂比佢鬧到上天
之後補鐘果陣個師傅見我比人鬧到無晒自信
就一直鼓勵我

比佢鬧完唯有上黎圍爐取暖 ，反正考牌，過左海就係神仙

我果個一時屌完我 無啦啦又會好好笑容

我師父係由同學仔叫我叫做 呀女 考試個日佢老婆都黎埋

報左快期，跑馬地月尾，肥左兩次，之前聽師傅講開佢d學生合格率好低，考自動波自問操作上冇乜問題，好唔好搵第二個師傅汁下

有咩原因會令你唔搵先

肥2次就換師傅啦

肥多過1次就以後撘巴士的士，咪害人啦

考自動波肥兩次 ？

無自信蛇都死啦

小心1 take pass巴絲黎串你

一定搵第二個
睇下有無咩弱點可以advise 你

比個考棍van 1take既絲打串考兩次自動波都肥佬既巴打會係咩感覺

講真 其實衰咩呢樓主

考車講真都要三成運氣既

記得你個名
係咪話每次做動作都會開口講自己做緊咩動作個位巴打
你終於pass左啦？

我覺得衰自己既咪跟返呢個cfu囉
唔知衰咩既咪補一兩堂鐘 搵出面cfu 執執

第一返考1145，返到教場以為ok, 點知衰考牌主任採取動作，同超車，
第二次考1400，因爲架車擺位，要幾乎u turn出車，考前問師傅如果唔夠位可唔可以入後波，佢話得，好啦，真係唔夠位，點知衰轉灣位置不正確 同太盤控制不當

留名

咪鬼渣車啦
哥哥比錢你搭的士

肥咗棍van 想轉師傅
求介紹

我戒左無口up up 啦
岩岩星期一鴨記pass左

個師傅主動同你講跟佢學合格率低
咁換師傅算啦

我考果日真係同佢講
都考啦咪鬼再鬧啦屌

我聽日考第二次

巴打到時唔好緊張, 我就係衰緊張累事!
放鬆心情考, 祝你順順利利PASS!

加油！考邊區？

其實跑馬地算唔算難考？
筆試都未考已經諗定元朗肥左好唔好轉港島

都幾大濟 兩次衰既野都幾嚴重

筆試都未考即係漫漫長路
唔好咁負面先啦

忠義街

,巴打筆試一定要溫呀，做下apo的練習，唔做真係會肥

雖然好多巴打話考之前30分鐘望一望本書就搞惦
但我好認真溫左幾日先去考

你唔好信呀，我自己就係信左，覺得係常識黎，就肥左筆試

筆試你可以睇完本書仔之後DOWNLAOD啲筆試APP做下MOCK TEST。

我無信到, 反正真係揸車都要睇得明D標誌

聽日就考油塘

油塘加油呀

今日考油塘合格左拉
想問係咪四日就有牌？想問要幾多錢

恭喜師兄!!
P牌好似90蚊

聽師兄講第4日有
我星期五去拎

想問下考邊條線

多謝
想問係咪今日合格計先4日？

高超道 考9:20

今日考第二次，終於搞掂 好撚開心

我係星期一合格
之後諗住星期五係第4個工作天
所以星期五去
有師兄話可能星期四已經有
不過差1日我唔想摸門釘

恭喜晒!!!!!

我諗住星期四去睇下拎唔拎到

觀塘個中期試係 私家場考 之後再排路試

個人認爲觀駕真係最on9

觀駕條線又最難, 師傅又好多兼職, 唔知搞乜

好哋哋出街考咪幾好，如果識揀街師傅/有人介紹嘅話，會學到好多路面經驗

2nd take衰左

我諗好過天堂道呀

我諗好過天光道呀

抽中澤安，基本上係送個牌比你

師兄衰左乜野

轉線無轉身睇 一次無轉身就仆左街

想問我係駕院pass左乙部試 如果我出去學 洗唔洗考多次？同埋要等幾耐？

其實衰自己on9 望住塊鏡見無車就心急出

考邊到?

起碼有得抽吓，你揀觀駕運氣都冇得試

出外面考番丙部就OK
但轉線望盲點係基本野
一定要做足
無做一次必肥

河畔

我轉完見佢望一望後面都心諗仆街啦

其實重考的壓力好大，衰左又要俾同事恥笑

I know that feel bro
我2nd TAKE都衰埋, 唔知仲考唔考好

考

衰咩？

2nd take培正道 A線行左半條就pass左喇

高超道即係直上?
記得入迴旋處前盡可能cut定左線, 出迴旋處打右燈
煩少樣野

加油, 我上星期都係考直上條線

第二次真係緊張過第一次好多好多 腳都震埋

今日考觀塘肥撚咗

係呀, 我第一次考其實有信心可以PASS到, 因為練左咁多次, 揸個時全程都感覺輕鬆, 乜都做足, 無乜大問題。
後來佢都FAIL我話我無因應交通情況控制車速, 我估佢係嫌我開得慢, 因為我開32-38左右 事後師傅仲話3X其實無乜問題, 唔係開2X就得, 慢唔慢真係好主觀喎, 話當自己唔好彩 事後問返PASS左既同事, 佢早我一個月左右考, 佢都話佢係開3X左右都無事, 佢係衰少望鏡。

結果第二次考個時緊張到腳都震埋, 要注意既野都唔記得曬

巴打衰咩? 第幾TAKE?

唉。。
係官面前表面野一定要做足
加油

跑馬地都好多車
係咪轉鴨記好 d

衰空波滑行同冇望鏡，明明一早打咗燈望埋鏡，佢都話我冇望 ，第一take

係。。。
請假要知原因
照直講左，返到黎係咁比人問
下次老作原因算

師兄繼續努力...
衰左乜野?

我前兩日都係衰太慢
我覺得呢個原因真係幾冤枉
快少少我又驚個官覺得我唔安全

空波滑行呢個又真係......

邊個位空波滑行 燈口前 ?

衰太慢真係好唔抵其實 你記唔記得當時開幾多?

3x 都慢又係幾冤枉

3X都話慢好冤枉WOR................

我都今日第一次考衰左. 油塘
一開車話我無望盲區 明明有望
唉...再考過

係, 因為我平日學車都係3X左右, 我係放鬆心情當平日學車個陣咁揸, 照返慣常個個速度, 佢話我慢我都呆左, 嬲到震

個官後生仔黎, 可能佢覺得唔開到4X都算係慢

下次記得挨落個軚盤 180度擰轉身望

我除左大直路開到4x之外, 大部分時間都係3x
轉灣就可能1x~2x

望盲區動作要好大
D官剩係用眼尾望考生有冇做動作
動作細會當你望鏡

師傅話有D考官要你望兩次先當你望左
果日考試佢都指左個肥考官比我睇, 話個肥考官見你望1次當無望

同意
我係成個身轉晒去望
大動作到師傅平時都話盲既都望到我望盲區

有無大動作望? 最好個背脊離開少少個座椅黎望

我都係! 背脊離開個座椅傾前成個人黎望盲點

我一開始唔慣望後
我好ON居坐係屋企張凳度, 練轉身
我老婆以為我痴左

係呀，之前學車都係用空波黎行，啲cfu又冇同我講，搞到我以爲可以咁行，個考官都提咗我一次，結果差唔多考完個時，見到有架車出黎想減慢結果習慣咗地踏住極力子黎行

有次望左盲點
cfu 直程屌我大動作到郁到個軚

許冠英咩

屌可能你cfu 唔知
我之前都好似你咁, 踩低哂極力子印break, 有時慢得制會鬆一鬆腳, 等架車空波溜一溜, 去到臨考前三堂 咁岩塞車先比cfu 周到
佢話你咁樣空波滑行喎 做乜咁做
我仲話 不嬲都係咁, 唔得架咩

我係驚死火先咁做，唉等7日自己排快期同出去搵cfu算

有d師傅唔會睇你踩幾多

我係覺得塞車吊極子好煩

年紀大, 腰骨硬呀

要踏break踏到就死火先好踏離合，我cfu教不要踏break又踏離合，個考官可能會聽唔到震就當你空波滑行

其實到依家都唔係好知
如果剎剎下車 想架車快返少少係咪要吊返極力子
不過pass 左就唔理了

我上左堂同埋做app 做左個幾月
暫時得d 法例生效日期未記到，希望唔好考

其實到依家都唔係好知
如果剎剎下車 想架車好輕微咁快返少少係咪要吊返極力子
不過pass 左就唔理了

法例生效日期?!
我無溫過呢D日期既.....
真係要背都係D車高度同埋酒精濃度果D

PASS左都多數揸自動波
唔理啦

我cfu 係教慢車就先離合後break, 快車就先break後離合
但佢話要好快咁即刻踩, 唔好隔半秒先踩另一個制

當然呢d 應該唔同cfu 唔同揸法, 純粹分享下

有冇P牌巴絲估計自己一年內都唔會開車

我星期一合格, 尋日已經簽左車位臨約
而家揀緊車

我想問下，如果重新排快期係係返之前考個條路定係重新安排？

外面街場要抽, 除非你港島

係會架, 我都試過咁, 轉身個時手臂推到少少個軚

巴打就好啦, 我本身都諗住考到牌之後買架車操下 睇中邊部?

出架便價寶馬玩下
本身想買架平價IS250...
但保險好貴...
因為新仔難揸跑房

所以回歸番去諗新仔車

我都睇緊車 唔知夠25歲但P 牌幾錢保。
諗住買兩三萬既揸一兩年先
(前題係幾時考到牌 )

我而家報價就4千幾, 寶馬, 3保

4K 幾都OKAY啦, 之前睇POST 巴打講成皮野, 或者直頭唔保

巴打幾歲？

要睇車款, 我問出IS250 果D要1皮

三十幾
文職職業
再比想買既車款去報

不過因為我公司有保險業務, 慳左agent佣

我一路都睇緊, 都有諗過考完之後買架2-3萬既車仔黎操到甩P。
但有個揸左廿年車既朋友話呢啲價位多數十年以上, 買返黎預左整多過揸

我第一次都係衰車速太慢

其實10萬樓下好多都10年車
我睇D 便寶馬做新仔車
10萬都係08年車多

第1架車拎黎括花, 便便地起步啦

我朋友都係咁講, 當然最好有識既人放舊車,
之前係其他POST問過巴打, 佢話驗哂車先買, 揸左3年都冇乜野,
只係俾消耗品錢就得。
如果預算有5萬, 我見都買到08年-12年既車
2-3萬就多數03-05年車

但P牌就出新車壓力太大喇

巴打們按番自己BUDGET揀啦
其實2,3萬又好, 10萬又好, 幾十萬都好
最緊要享受到揸車果種快樂

諗返起真係覺得好撚黑仔 你當時考邊度?

自動波點揸?
第一次揸自動波覺得好難 慢車無得吊極力子 唔知點慢車
棍波好似易d

有冇brother 買車cam
$380 小米 全新未開封
Tg: ecccgo

踩住剎車制, 慢慢放剎車制 (唔係放晒)
架車就會慢慢行

考元朗駕院
第一次考完又係同你一樣心情，點知個官臨落車話
車速太慢會好影響到其他駕駛者

我明呀, 第一部車都預左操車會易HI花, 更係想揸到手車熟曬先買部貴車/新車。
10萬樓下好多都係10年車, 但都有啲年份係近期些少既。
我上網睇有啲 3-5年左右既MORNING仔講緊都係5-6萬鬆啲有交易。
巴打頭先講緊2-3萬個啲分分鐘OVER十年以上或者經歷過好多首。

不過ANYWAY, 買車都睇彩數, 好睇上一手平時點保養部車。
同埋平有平既好, 操完車賣唔返出去劏左都唔心痛

個官無同我講呢啲野, 淨係完成曬等我熄埋匙叫我落車等成績

不過你之後再考得唔得?

MORNING係好平, 不過KIA D車大家話安全嘛嘛地,
暫時都係留意下JAZZ同GOLF, 呢D入門車比較多資料可以研究

今朝第二次pass咗
Ching考邊到

恭喜曬
我第一次培正, 第二次忠義, 考慮緊比唔比多次機會自己考第三次

你當有人幫你起步吊極力子
放腳掣行得
慢車你就印brake慢慢溜

我棍2nd take fail後都想放棄或者轉自動，最後比多8千幾入元朗教院搞掂。教院好就好在有個場任你練泊車，唔同出邊街考。好似我2nd take 嗰陣考忠義街仆街一練習一兩次泊車就話要走，仲要夜晚7:30先開放比人練車

我有幾個朋友P牌操車都係買左JAZZ

試啦，反正洗濕左個頭，好彩既，抽到澤安就差不多送個牌比你

駕院

泊車 路試都fail定點先？

我自動波私家車咋, 選九龍/新界, 得培正, 忠義同石蔭(好似係)
我朋友話培正, 忠義我都各考過一次, 其實有經驗, 到時注意下小心揸就得。
另外我有兩個同事2nd TAKE石蔭都PASS, 我諗如果抽中呢條黎重考心理壓力應該無咁大

有無3rd TAKE既巴絲可以分享下

泊車掉頭PASS左啦, 而家爭路試。
第一次肥車速慢
第二次肥轉彎衰左

定係去駕院考條易線搞惦佢
鴨記條線渣30就叫快

剛剛油塘fail

考啦個牌點都要拎 加油
Btw考車牌真係好撚睇運 其實揸多幾次 個個技術都唔會差好遠

巴打淨係肥乙部?

我其實都有諗過, 我2nd TAKE衰係衰在我星期一考, 前一個星期3, 5, 日先開始操左3次就去考。
仲要星期3, 5收工後去到係勁勁勁勁多學神車一齊排住隊操, 真係開車停車都等到傻。
係星期日先叫做可以操多少少, 但第二日就要去考了。

其實我而家諗緊考唔考多次, 主要係覺得快期太近, 操車時間太少太趕就去考, 練得少搞到我無乜信心。
但如果隔太耐又怕無左個種手感。

我培正3X 慢, 鴨記30反而快?
無知一問, 鴨記係咪即係香駕(鴨利洲)? 如果報係咪一定係考呢條線?

因為無了解過學院, 唔係好知行情

其實考個陣個官係咪會沿路講哂你聽點行？

係呀, 我本人真係由細到大都無乜運個啲黑仔王黎
考之前師傅同我兜下成條路都好順, 乜無死車/行人, 諗住無死即刻啦啦臨報到考左先, 一出車5分鐘都無成個世界已經唔同曬

今日油塘係killer黎

巴打考咩線, 衰咩啊

btw 上星期五pass
岩岩拎左車牌啦

真係唔洗7個工作天

前面路口左轉 / 前面迴旋處用第二個出口 etc

睇人, 我第一次考個陣直行轉左轉右個官都講曬, 好似唔洗自己記路咁
但第二次考個時就淨係分1, 2 號線個陣先講我聽直行定右轉

星期五PASS 今日拎到
咁我星期一PASS 聽日去試下先

會好清楚講晒

無追po，如果係李健就一定轉，因為佢係有心hea教，有好多係擠牙膏咁，衰左先再提⋯⋯我考了三次⋯⋯

最快3個工作天
早d開始雪藏

拎個牌出黎見下光啦

我

2線，衰轉線未有查看，同適當波段

轉線望鏡望盲區一定要做足啊

我做足都無用，佢要tick 都無計。大本型行人亂過馬路，唔停又死，停又死

我識有個人都係李健, 比佢附碌1TAKE PASS到

李健好似真係負評得好緊要
身邊朋友無人敢跟李健學

大本營就睇有無職業車手cover 你
我考個陣跟小巴尾 有個廢老等架小巴過左, 係我車頭照出. 好彩停得切

你過左高超道最頂個燈口(直去燈嗰個) , 落斜個位有無轉三波啊

落斜位無轉，學果時無教。

又要預備第二次

我行2線，所以無高超道落斜位

要點先排到快期
次次上網都唔夠快 師傅又唔肯幫手排快期
到依家都未搶到屌

FB搜尋快期同學會
要比錢的

3月尾肥到依家日日7點半準時㩒搶都搶唔到
就崩潰

所以咪比幾百人地賺咪算囉...
好似未見過失敗

大本營果到有啲人唔行安全島
好彩係上斜 唔係收唔切就玩完

利申 住油塘

我同你一樣，都係第一次培正，聽日第二次忠義

3月尾到而家5月都未抽到不如排返正常期考算啦

講笑, 比幾百蚊人賺幫你抽啦, 唔洗一星期包抽到咁濟

你都係抽快期嗎? 上左幾多堂去2nd TAKE?

我師傅會幫我排快期+拎曬所有嘢 通常一星期就排到510+300

我個次考培正道 肥丙部
叫師傅幫我排快期佢話要排到7月
當堂打個突 之後諗住自已抽算
點知抽極都冇

想問第二次係忠義邊個彎？
聽日想留意下
我都係學咗三堂就考第二次

咁睇我係咪要轉師傅

啱啱樓上個回覆講咗

唔該巴打
狗衝去咗pm佢

諗住報1 2 A
有啲擔心

祝你下次搞惦
佢會有埋師傅介紹, 如果你想轉師傅的話

巴打學觀駕？今日油塘pass左

想問下轉線有冇人讓你呀

話肥左兩次巴打，我第三次先合格
如果真想考到牌就課金拉
勸你去駕駛學院真易d

其實講出黎都真係幾柒, 不過都分享下啦!

我係係轉返上試場個個路口度肥, 因為我練左3堂(1.5小時一堂)就去考, 平日夜晚好多人排住隊練泊位掉頭, 所以為左省時間只係練過2-3次轉上試場。

到考試個日, 係臨轉上去個陣有架死車停正係路口, 變左我先扭左再扭右轉上去, 個陣應該係要收油慢溜, 但我就因為避死車, 比左油扭左, 收唔切就轉上去變左太貼邊!

其實真係好柒又好蠢, 巴打千其唔好好似我咁

我師傅都幫我抽快期同搞曬所有野, 抽快期佢個度收左我$100咋, 不過抽到個時間都伏伏地, 3:50分忠義, 放學時間

3月考, 7月重考唔算係快期下化
我師傅話快期3星期左右考架喎

巴打你頭2次都係街場定點?

示意圖，正常係綠色線上，我當日係藍色線上，之後HI到圓點石壆。

同你情況勁似，我都係轉過上去2次，今晚上多一堂，個師傅話轉上去嗰個位都伏，叫我千其唔好踩到對面條線 我師傅話條路易但多陷阱
我上次考培正都係就快考完先衰
你有無再報呀？

即係變左鵝公頸彎

我三次都係油觀

我三次都係油塘

我地到底係咪同一個師傅

忠義我覺得係路程短囉，但好多伏位。T字路口，迦密村街過死車，停車黃格，待口位睇車過，斑馬線睇人過......

我覺得培正係長，但真係無乜呢啲陷阱。
我無再報啦，仲15 16緊

唉，如果無死車停係個位，一路直上，見到條白線到鏡底扭咪順手啲囉
我就係離開左條白線扭就計錯數
不過講到尾，運氣技術都係爭啲！

培正交通情況變化大啲

都係果下比油累左事
應該要好慢速轉

點都好, 師兄經濟環境許可既話, 真係唔好而家放棄
一放棄10年後想考番又由零開始

屌 我第一take 考忠義街都係肥呢個灣
我個陣係角位有袋垃圾, 因為cfu 話切角會肥 , 結果太埋舊垃圾, 比啊蛇踩左break
啊蛇仲要話, 唉你差少少 真係唔抵, 問我做乜拎咁盡
我話唔想切角
佢話 切角大獲定撞車大獲

個陣行咩密街 , 一架死車都無...諗住實食無痴牙

考過兩次培正 兩次都衰咗 一次衰自己 一次衰超級on9嘅嘢 同自己技術無關 最後個次考石蔭 考之前真係好緊張 成身發熱又腳仔軟 最後pass咗個下好滾動
加油呀

轉線旅遊巴都有讓我，所以唔係好知邊個位衰
但再想都無用，下次考又會另一個環境

想問高超道過紅van 死車，要唔要停晒先過？定一波慢車過？

其實都可以再考既，比多$4xxx蚊姐。

只係我考慮緊再抽快期3星期考，定比自己個心定一定幾個月或一年之後先再考。因為考完一次抽快期考第二次，我覺得係少時間練，始終師傅太多學生。搞到唔熟又少左信心

cfu 教落如果van 仔的士巴士上落客就唔好爬
如果係站頭就慢慢爬

隔得短先好..
本身你根本已經識揸
考前練幾堂拎番感覺就應該惦

趁自己仲有肌肉記憶考啦 我都由3月考到5月 一個月考一次 上星期pass

我都係，我發夢都估唔到自己衰呢個位
諗住T字路口，迦密村街都比我過到骨

石蔭係咪易好多？ 我兩個同事肥忠義考石蔭都Pass

其實最唔抵係終點在望 見到家鄉
雖則係自己判斷同技術問題
但咁樣死係袋垃圾到真係諗返都唔抵

忠義街雖然短 , 但夜晚學車真係多車到嘔
試過九龍塘揸過去, 掉左一次頭, 泊左一次位, 之後塞車塞到行半個圈就要返九龍塘

唯一練到既真係eq 同斜路開停 同埋同cfu 既感情

石蔭人地話係最易

考完培正覺得石蔭係相對較易 小心個小巴站同的士站(其實都唔係難) 小心啲廢老亂過馬路 同埋班馬線老虎蟹都停咗比人過先 基本上都無咩嘢

咪係，肥個下真係心都灰埋，捱左幾個字都平平安安，返家鄉個一分鐘都撐唔到

同埋條路好大條 好好渣

我本身都想中石蔭架，我同事都話易，話係多燈位囉。點知中左忠義
我而加再抽，分分鐘都係忠義培正，以我近排咁黑仔

之前師傅講過 其實石蔭好似係難中啲 因為個考場唔係日日開 培正係最易中 因為日日開

培正 我諗起當日見到有個女考生一駛出試場個下出車車頭越左少少隔離行車線就比個官一dup玩完。
搞到我當時幾鬼緊張，難得考完培正真係頭都唔想回

出考場個個彎真係已經肥唔少人 你拎得太左就好易轉唔到 同埋個個彎離落山個個燈位好近又睇唔到 你出緊又慢嘅話咁啱有車好快出嚟又係死
等考個陣見過幾個考生一出考場就可以uturn返去

記得有燈位嘅路口望清楚完全無車先轉出去
唔好已為綠燈就行一定無事
啲人衝燈尾你睇唔到即Fail

利申 2take pass

真係好慘

有沒有考澤安的巴絲，我坐係中間條考道，等緊考牌官過黎，而前面做緊調頭，要做5手先過到
而右邊個女仔教完坐番師傅車，望到係肥丙部
而考牌官仲係未黎，那種壓力超大

我已經諗定一合格就去出架CX5

上左十幾堂未試過泊唔到車，今日考試就試左第一次

即係FAIL左泊車?

過左丙部已經成功左一大半

個師傅明顯唔想幫
所以諗緊轉唔轉師傅好

過幾日11點考元朗，想問呢段時間多唔多車

聽日考跑馬地
果度都好多車下、 keep返車速廿幾三十幾係咪都ok?
見上面話三十幾都會肥人

我喺鏗鏘學，你係咪？

睇情況嫁咋 有車唔通你都照衝?

我係私人師傅

正常3X係okay架，個官睇我唔順眼姐

學貨van 嚟緊8月考
好緊張

最驚都係丙部姐，乙部重考易啦！

岩既

想問埋有冇人有考跑馬地經驗可以share
我係大約lunch時段考
都唔知仲差啲咩 又唔知運氣點 個心情好複雜

多
考宏業東都仆仆地

唉 屋企冇車 朋友揸開貴車
借黎揸hi花左賣屎忽都唔撚掂

今日第二堂學車，都係彈左兩次極力子，同轉波唔記得停係磨擦點，停車隻手又唔記得放返軚盤，比師傅係咁話：唉，你仲係咁，唉，真係好惡搞，有排學啦你，話完你都唔改！ 我係咁講：對唔住，對唔住，唔好意思！依家搞到勁大壓力對楂車無哂信心

唔洗咁諗巴打，都係第二堂黎姐，我自己係第五堂先學轉波，頭幾堂全程一波行，同學下停車，
你都只係第二堂慢慢黎，學好基本功最重要

聽日12點 天光道

今晚學完，爬頭俾師傅話反應慢、判斷力差，話聽日都係咁一定肥，聽日真係死硬

我都係第四堂到先學轉波 第一堂淨係比我行左十幾米直路炸屌 所以唔駛急喎 慢慢揸多兩野就慣架啦

比佢話到我勁驚，仲要係貨櫃馬頭附近學，勁多大車，又推，又bu 加閃燈

好，我再試下點，比佢話到勁驚，我見舊登都有人講過我依家個師傅惡

咁慘
九龍塘三角公園係新手村黎
入得去既車應該都預左比學神頂住
同埋大家都係學神, 唔應該讓你行既位都會讓

無啊，我都想去啲少人啲既地方學，我係荃灣上車，一去就去左貨櫃馬頭，可能因為早上學，啲車多到嚇死人，貨櫃車，16噸，個個都跟到勁貼，返到市區仲要比架hiace 狂閃加狂砵

貨櫃車有成十鳩幾個波 一停又會再入過好慘架 如果你真係慢既咪快少少 唔係咪由佢 你係佢前面 佢地除左砵你都做唔到啲咩 佢地想爬頭既咪鬆油門比佢過 冷靜啲做好自己就得

啱啱拎P牌嘅朋友
你地有冇朋友願意借車、陪你操車？

成日覺得肯借車比P牌嘅人係真朋友，自己又唔好意思開口

一陣第4堂學車

想問咁多位清
棍van 如果要臨時停幾秒 但又唔想拉手掣
(eg 大路轉入路口，對面線有車過緊黎，要停幾秒等對面線過埋 我先轉入去既情況 or 排燈位隊尾，而前面又岩岩黃轉綠燈)

係應該首先印brake，印到就冇動力，再踩實極力子，然後再踩深個brake直到架車停哂，然後入1波，等到準備開車個陣，再搵摩擦點and俾油去？

上面個情況 停哂嘅時候係要吊住極力子 定係 踩盡極力子？

唔該各位

屌我又係肥完培正去考忠義
上咗兩堂忠義街覺得好撚多伏位
Btw, 你師傅有冇換新車

忠義街其實幾易

首先，揸車brake 永遠深深淺，收慢先，臨停就鬆啲，咁就會好smooth (前提係你領悟到)
如果用你個方法會chok 到仆街

停車咪落哂極力子
見到有機會先摩擦點，如果機會冇咗，再踩盡等機會
長期磨個clutch會燒，有燶味，又會tick 你輕微離合器

btw 如果太耐都冇機會 (~20秒) 就最好拉拉手制

好
學車個陣再試下
唔該

路況時時刻刻都唔同，尋日唔得，唔等如今日唔得！
到時候一眼關七，淡定啲醒目啲，當個考官係一個講野無尾音既機械人！

祝你今日順利考牌！

佢個部都算新新地，話上年先買既。莫非......

我個未決定到考唔考第三次吖唉

佢個部都算新新地，話上年先買既。莫非......

我仲未決定到考唔考第三次吖唉

甲乙都肥，巴打信我入教院啦

我肥左丙部路試咋，我泊位掉頭第一次考培正道時已經PASS左

咁應該唔係, 我師傅好似係啱啱換車
對上一次一月考培正仲係舊車

早，一早起身又溫筆試，呢兩題唔係好明
仲有d 扣幾多分個d 又係好難記

未見過 建議您睇完書先做，仲有down多幾隻app

我記得個本黃色書有出現過
出嘅機會好微 唔好哂時間溫呢d題目
頂哂龍兩分 記就記下道路標記 剎車距離個d

考啦 有個車牌旁身係好啲

已經睇左, 同埋上左駕院堂, 做緊2個APP, 暫時都穩陣合格, 但如果出幾條呢D題目, 扣幾多分, 或咩年份立法, 咁就好危險

下晝就要受死

星期一pass，今日拿左p牌

今朝9點去左出P牌

揸得車啦

死得, 我自問溫晒書
呢條我唔識

我都係問細佬借
好彩同細佬由細玩到大

其實我覺得最偉大係佢敢坐我隔離
佢個副駕駛位無腳制嫁MA

Ching過咗幾個工作天去

我星期一PASS
今朝拎, 今日係PASS後第3個工作天

多謝巴打，我考到啦！
事關我無同識嘅人講我幾時重考，琴日緊張又唔同得人講
支持你試多次呀，考到有種「媽呀我得咗！」嘅感覺 相信你得嘅！
另外臨考前見到個巴打同師傅傾邊度出錯，應該考衰咗，想同你講你都唔好放棄呀！

哇，三日就有，好快。
巴打路上小心啦

咁快
Thx巴打

恭喜巴打過關成功! 好戥你開心!

我應該都會重考既, 反正都比左咁多錢學

我考到果刻
我行行下去地鐵站真係叫左出黎
果種興奮難以形容

唔緊要考
我考宏業東出左錯
咪又係比我pass
最近要唔好串77

考車最緊要有信心

你有無信心一上車已經知道

只要你個樣夠淡定, 基本上個考官已經覺得你合格左一半

今日重考永孝pass左

好彩遇到個好考官。上車前阿sir已經同我講「今次惦, 佢好好人架」。

結果有一下燈位前急煞chok親佢，我即刻講唔好意思，佢都應下我「ok」。

另外斑馬線有個阿伯停企喺度等，我停晒佢都唔過，當時我十五十六，你都知啲阿伯好鐘意你一開車佢就衝出黎，但考官提我「佢唔過你就開車過喇」，我即刻唔理佢狗衝出去

仲有多謝一架私家車，佢見我打燈準備cut右線時，停低晒幫我擋住右線後面的車俾我cut, 好感動

呢兩日好大壓力（主要係怕重考再衰會俾人問長問短），依家終於鬆晒

另外都要多謝我個教車阿sir，好有耐心教，唔鬧人唔串嘴，唯一係佢太多學生時間唔易夾

個考官真係超好人!!

有出口幫
有d chok佢就大剔

佢真係好人。上次嗰個勁cool, 停左車等的士落客佢已經出聲屌我話根本一早可以爬頭啦，搞到我全程都勁緊張（最後當然肥左 ）

恭喜巴打遇到一個咁好人既考官

各位巴絲可唔可以比少少意見小弟

如果呢幾日有覆過下我PO既都大概知道我自動波私家車肥過兩次

第一次: 培正道衰車速3X太慢
第二次(14號考): 忠義街衰轉返上試場但過路口死車時扭大左軚HI到石壆

呢幾日都有好幾位巴打比過意見我, 覺得我可以比多次機會自己抽快期再考。
但我都想求多少少意見, 大家認為我應唔應該考慮下報駕院?
定係照舊考返街場? (始終培正, 忠義都有經驗考過, 石蔭路況應該唔難, 好似係)
如果考返街場好唔好轉過第二個師傅好?

的士 小巴 巴士落客都唔應該爬頭喎
要真係死車先得

唔好再考喇 自動波都搞成 無天份嘅嘢無謂勉強
比到牌你你都揸唔掂
你兩次肥都係衰自己問題
又唔係比廢老 的士狗害

搭巴士好過啦

駕院有排等，到時生疏晒，你預左要重新學過。駕院條線易啲，但考牌官尺度亦可能緊啲。

而且駕院師傅質數參差，睇你好唔好彩，不過唔岩可以彈鐘既

利申：肥過沙駕，唔想排幾個月期所以出番黎考

留名替各位學神打氣，叫大家唔好放棄

我自認廢柴，我考左3次棍van終於pass 咗

第一次：沙駕多石線，俾個官話轉線察看交通情況

第二次：沙駕大涌橋路，紅燈前停車過左白界

第三次：澤安大埔道，過緊死車時隻dc9突然開門走出黎，好在快過個官dup 停

本身諗住今次都fail 就去考自動波van 就算，爆冷pass 到，多謝街車師傅教得好好

大家唔好放棄

無理由爬的士頭嫁
佢落車好快搞惦
一陣你爬爬下佢開車, 到時真係下次見

好滾動 俾師傅屌足40堂嘅我今日終於一take pass

考多次啦巴打, 襯你仲記得大概點揸 , 排多次街場啦
考左之後揸唔揸一回事
但起碼拎左入場卷先啊嘛

今日衰溜後
明明禁住手利粒的拉上去
但竟然仲會溜後
手制碌棍都仲係上面既 我肯肯定手制冇落到落去
師傅話手制拉得唔夠實 叫我下次唔好禁粒的 直接扯支棍上去
但之前我咁樣做（禁住粒的拉上去）都冇事 今次一考就出事

拉手制唔洗按粒的
直接扯佢上去
有時扯唔夠都會溜

我覺得你可以轉一轉師傅
駕院兩睇啦, 排期好耐好耐
好貴好貴, 但條線好簡單, 雖然考官捉好嚴

但唔少人考出面唔得, 入駕院就搞惦

當然考番街場都得, 你之前肥果2樣野, 要執唔難執

9月6天光道棍van第一次考 有冇師父介紹

Tg me，介紹考我個師傅比你，少鬧人，但會考足你野，5月14考 1 take pss

大大力兜嘢扯上去 乜的都唔撳
聽到 卡 卡 卡 卡 實夠實

考26有冇師傅介紹？

今日唔知做咩痴撚左線
考之前出去兜過幾個圈都冇乜嘢
考嗰陣就黎
首先轉過灣扭唔夠軚
差啲剷咗上行人路
俾個官dup停咗
之後沖埋紅黃燈
最後大直路仲要入唔到波
仲衰撚個第一次出街

你太緊張啦
軚都轉唔惦即係你緊張到隻手硬晒

夜晚學同中午考係兩個世界黎
你夜晚補1000個鐘都冇用

係嫁...
我平時夜晚學
考之前都特登請假係平日朝早操2堂

巴打可能太緊張

咁真係抵我 之前冇經驗溜後 今次考就有左第一次經驗
同埋手制未放晒 （明明放晒落去，點解都會著警告燈？）著左盞紅色警告燈比考官提
之前又係未試過
考試同個手制有仇

今日都冇啲賤車剷埋黎
點知衰自己on9

紅色燈著即係個手制未完全拉晒落去
開車前要睇睇個燈熜左未
未熜就要檢查手制

唔緊要啦師兄
比錢排快期, 幾星期後搞惦佢

講起手掣就on9
今日我返到考場知道都收硬皮
點知仲要唔記得拉手掣
就咁熄匙入1波
柒撚到貼地

駕院冇快期

出外面考啦....
駕院個期排到年底..
定係已經去到19年頭?

等半年都唔記得點揸啦

我下次會開車前睇睇個手制

想問係咪只係拉左落去九成 都會有警告燈著？
因為我記得自己放手制冇hea放 放晒先敢開車
拉手制拉唔緊就係衰我禁住粒的拉姐
但放手制 冇hea放都呢個情況⋯

唔關HEA唔HEA放事既
人做每下動作都可能有錯差
我都試過你既情況 (好彩唔係考試)
明明拉低左但有紅燈
果陣係師傅叫住我要再檢查
可能係我拉低鬆手果陣唔小心撥高左呱, 唔知

至於拉高手制, 按住粒的拉你要戒, 按左粒的佢係鬆左
好易拉高完佢會未卡實或者跌番少少先卡實
就會溜後

師兄唔好介意
你錯既野比較多
係唔係未ready就推左去考試
你模擬器有無問題?

你鴨記, 元記定沙記?

未拉曬溜後同未放曬著燈我之前都試過, 幸好唔係考試期間發生。
但有時真係要拉到最高(有卡卡聲)同埋放到最貼先叫做安全 (我個人認為隻腳依然踏住個BREAK就最穩陣唔怕溜後)

不過我師傅好憎聽到啲卡卡聲, 成日叫我㩒住粒掣黎拉高, 所以我成日都大大力拉到最高, 到上次考之前佢同我調位要比佢揸去試場, 佢放極都放唔返個手掣落黎仲話: 哇乜你拉到咁鬼實既

其實拉得太高好易拉斷條帶
所以我如果揸自己車都唔會拉太高

揸人地車考試就...當然為確保唔溜後, 一野拉上去

元朗
模擬考試話我望鏡少
扭唔夠軚
衝燈
熄車步驟
都係考試先第一次

如果你已經比左錢
唯有半年後再努力
駕院排期太漫長

更係啦, 而家最緊要係考試個陣安全呀麻

想問大家，我今日拿左p牌
如果想試下渣車，大家會建議係香港租車租一架黎渣下，全程有家人睇住
定係去搵師傅去補鐘渣下

好似話咁做會傷車既唔知邊忽
所以有啲師傅話唔好卡卡聲咁拉
咁就仆街啦. 屌下次考試我會醒架喇
兩part都肥係手制呢個位真係
明明其他位都提過九千萬次 自問都做足左
但肥手制呢啲鬼崇位 ...

如果你屋企人揸開車
叫屋企人坐你隔離搞惦啦

p牌租唔租到車?

手制果條叫唔知咩帶
成日拉太高會整斷佢
但考試理得佢咩
合格最緊要
拉高一定唔溜, 拉低你放腳制後要睇清楚有冇溜
一溜少少都要踩番腳制

係咪你地駕院個阿sir唔肯幫咋 我個朋友肥咗路試個阿sir即刻幫佢拎快期，一個月後考

你可以search下
要好好運同阿SIR好肯幫, 先會幫你留意快期
否則........
每日咁多學生唔合格, 邊有咁多快期

我學左6堂個師傅都係keep 住話我唔掂，有排學，唔洗咁介意既，邊個揸車一點就明，要練多d 先熟，比心機學，唔好比師傅睇死，加油。

未啊
不過又驚出面d路唔熟
又炒嘅話
同埋係元駕學
根本未上過街斜路同入迴旋處

D路唔熟
開youtude 睇番十次八次, 訓教都記得嫁啦

元朗路試炒左 想死

油塘一take pass

師兄衰左乜

一個嚴重先肥？
未有查看交通情況 嚴重
其他係輕微

邊一PART既未有查看交通情況

路口果part
睇錯 係轉彎時位置不正確先係嚴重

轉向不足
扭唔夠軚

我都唔知
唉 灰撚左唔想考

你考邊條線
睇下呢度有冇巴絲打答到你

咁可能你轉彎踩到界

水邊圍

其實有個number可以打去申請番 寄封信比你
封信會詳細寫左你邊條街 衰咩
衰左唔駛估估下自己衰邊個位

利申: 個number師傅抄比我 掉左十世

係咪轉右彎 碌到對面線隻角呀

多數人無乜點留意 早咗扭軚

宏業西轉入富業街個到

今日考多石 收左皮 仆街的士狗
轉入多石停車場冇乜事 2線轉一線諗住入多石停車場 本身停車場已經有一部學車 前面另外有部學車等緊入 我排佢後面 到佢轉入去我跟住尾諗住一齊入 但前面學車太慢 我跟住入有機會塞住條馬路 於是收油 考官話後面部的士急停 依度已經肥左我 我部車已經靠右貼線 考官咁都肥我 應該點做

第一次 炒乙部泊車 pass丙部
今日重考 泊車追位果陣撞左黃色搏

頹到仆街

另外想問乙部快期係咪好少有 大約最快可以幾耐再考..

今日位考官係長頭髮載黑超高高地

乙部肥兩次

佢最後係大剔你判斷力弱定乜野

真係覺得自己好撚on9 未泊就炒

普通期都係差不多一個月

要排到7月

考官採取行動 及 大接近其他物體

比300搵人抽囉
之前見D師兄都好快搞得惦

依個真係你唔好采 我覺得你判斷得都幾好呀 唔緊要啦 下次實得既

我覺得照舊考返街場，我個時都諗過駕院vs.駕駛學校vs.街師傅，但連學緊駕院個frd都叫我唔好考駕院，一黎學得唔「順」，二黎地點唔近我，同埋唔係真係必pass (識人fail，想傾深入啲可以留tg講，廢事喺度爆晒我個frd啲嘢 )
不過可以試下轉師傳，當聽多個人嘅意見都好 (我自己有諗過如果2nd take fail都會轉師傅)

唉灰...今日考元朗水邊圍收左皮,衰轉彎位置不正確同轉線無睇鏡，元朗重考邊度平D

好 ，但我下星期先再上堂，到時唔識再上黎問咁多位巴絲

比啲信心自己啦

樓上又有個又係今日考 又係考水邊 又係衰轉彎

今日水邊搞咩呀?咁黑嘅? 正常無乜死車

巴打add我tg傾: stormy123

比心機，放鬆啲享受下駕駛過程，唔好比咁大壓力自己！

近收工時間考...宏業西街同康業街段路勁多死車貨車，我考果陣仲要塞塞地車，好多對頭車，又有咕喱佬係馬路落貨，伏撚到爆
之後準備轉入朗屏路個轉彎燈位度又有架貨車泊正係彎位，轉入去果時要爬佢頭，但個彎位望右鏡望盲點又睇唔到後面有車，諗住抽出少少爬頭時先見到有架密斗衝緊埋黎爬頭，唯有dup停係到比人過先，好尷尬

發覺今日自己騰雞到好似許冠英嗰套電影考車咁
當第一個mistake出現
第二第三個都跟住一齊爆出黎

肥佬既師兄們
唔好放棄
繼續考一定得嫁

交低左5千蚊 6月20日快期再考

駕院？

先上左頭幾堂姐，無人一坐上架機器就識操控，你估個個都係金正恩咩！
唔識就學到識為止！比啲信心啦，揸多幾堂mistake會越黎越少！

係 我自己覺得好唔抵 師傅話考官今次捉得好嚴 同埋的士佬唔讓 唯有試多次希望得

最後有冇去icac

咁快有得再考
我第二次考等咗大半年

元朗場唔中午時間考好難pass

除咗要冷靜 無其他 愈塞 人愈急 急住開車 就做漏嘢 咁就byebye

我都係駕院
但佢話12月先有

最緊要cfu有耐心又唔亂鬧人，而家跟我個cfu學都好放心，揸都放鬆啲

我考915 點睇？

好好多。。
宏業東都冇死車咁滯
加油站又未有車入氣

我發覺元朗都唔係人地講到咁易

但我擔心緊係交貨鐘數 啲司機大佬會呠我
利申 6月尾考 未出過街
駕院cfu期好難約 自己報左補鐘學路線

好過10點幾
其實好難講得埋，睇你好唔好彩
可能兜多個圍宏業東又完全唔同環境

學院師傅係好難約
但你得番好少時間喎
你試下約街師傅
有個叫 ecpass 蔣 sir 幾好

我都覺

有contact嗎？
不過我見好多人都話佢好
可能佢都full

考元朗想合格好講timing 宏業東其實本身唔難 係某d時間好繁忙 康業路亂到仆街 令d人fail
揀啱時間考就多數一takepass 咁都唔pass真係唔好揸車

就黎考筆試 搵左出面師傅學車
見你地咁講 真係好驚肥路試

抽中掃桿埔 11月 仲要10:40am

fb search ec pass

我見過有人係強業街等好耐都出唔到
不斷有車，個相隔距離係 marginal
如果搵食車一定出，但考車就話你太貼
等左成分鐘，比後面排車咇爆
結果心急一出就比人dup

筆試你地有冇溫過?

實有
學車考車切記太有自信 太輕視好多時就會唔合格
有d常識唔會識嘅 剎車距離 酒精個d 係咪都背下

剎車距離 睇撚完都唔明

出依個路口真係要果斷d 唔好怕 一怕就真係輸一半

路口左右兩邊有死車都算 本身條線又係成排都死車 根本睇唔到路

要有準備隨時要行嘅決心 右面燈位完 襯第二組燈之前 就吊住極力子 慢慢溜出去 之後到左面一無車就比大油要去

拖拖摸摸又等到下轉燈 後面嘈都嘈死 爬埋你頭仲衰

唔洗明 背到過到骨就得
況且距離唔難背喎

記得溫酒精題，好大機會出

10月考油塘 有咩tips

如果補考要幾錢?

筆試都要補考

510 筆試都重考

今日岩岩去報考 次次做完都差2-3條 未溫

筆試都肥 $510係攞去驗腦 唔係重考 😂

合格夠㗎啦 又唔係去教書

差2-3條先合格

聽日沙駕考啦屌。。。

好驚有貨車係讓路口唔理照出，又驚轉完彎入錯線，又驚泊車調頭發台溫，又驚望鏡望唔足，同埋過紅綠燈突然轉黃

唉屌

唉 報左1
但係睇返個個都話1 2牌van仔易睇位好多
我好想改 有冇人知係咪又要再排過？

係 轉車種係要 咩年代仲會有人報棍私

合格難 師傅少 學車少 租車難 易死火

除非你好有信心 係托海本人 揸開棍波送豆腐 唔係都幾難pass

咁自私易定自van易？

自van

仆街聽朝考 有冇巴打未訓
路試係咪一定要帶路票
我啱啱先發現唔見咗張嘢，明明已經成個folder 專裝學車嘢都唔見
師傅又訓咗唔知會唔會擺咗喺佢度，因為學牌長期擺佢車

睇頂置q and a 好似駕院好喲 但諗緊報唔報李健好

易 自私>自van>棍van>棍私
實用 棍van>自van>棍私>自私

普遍d人考 棍van同自私 所以依兩種車師傅比較多 學嘅車都多

有餘錢嘅 就駕院啦 方便一條龍 但係算貴

李健都差唔多 但係考街場

天資麻麻
報駕院再加係出面補鐘最著數

VAN 易睇位 (多鏡)
所以自動波黎講VAN易過私家車
但自VAN 外面少師傅教
多數去駕院

個精髓就係落雨要遠D
其他幾多米果D, 真係唔明就背啦...

其實理論唔難明

數字就點都要背

記得背酒精含量

同埋有D車既尺寸

不過係咪到時渣咩就Take咩
渣自私就take自私 棍私take棍私

同埋我擔心自私難睇位過自van
自van高d 我諗緊轉唔轉

VAN 係易睇位D
有魚尾鏡, 側鏡又大D
車尾又有鏡

其實考乜唔緊要, 睇你自己需要
如果剩係諗住揸私家車
考自私都無乜所謂

搵左出面師傅
真係好驚肥

平常心啦
1 TAKE PASS合格率係得果30%
就算做唔到果30%
做另外果70%人第2次PASS番, 其實唔會世界末日嫁
第2 TAKE 合格率好似成60%

一定要
即刻去運輸處出過啦 唔洗錢

剛剛考完忠義街，肥左丙部

衰左邊D野

轉線冇查看交通情況

死轉線無望鏡盲點真係無辦法

Pass完棍van, 想搵番自動波私家車補鐘 (準備買車)，有無介紹？

原來喺師傅到
不過唔緊要 肥咗丙部
衰溜後

斜路開停?

衰溜後唔抵

衰溜後真係唔抵

都冇計 其他位暗斜大斜溜後死火都試過晒，都知要點吊，係嗰下差一吋就差一吋

報出面非駕院練考試路 怕行唔熟要考試果條路線點行

有冇人知道邊到買的P牌襟曬啲？架車泊露天，個P牌曬一日就彎晒

街鐘補考試路線..
行番考試果條路
應該更加記得熟wor?

買四邊有吸盤 加反光3m個隻

我無諗呢個問題添
剩係行過李健是但買左2塊

照用, 我以前都係咁, 試過有次過RB個阿SIR指一指話個P彎晒, 我SAY個SOR就放我走
架車遮光檔夾左塊插卡套都彎晒, D油卡都彎晒

今晚出鴨記睇睇

我就係比呀sir講講，要我快啲換咗佢
之前試過一次，再求其文具鋪買，唔夠兩星期又玩完

今日沙駕 多石 自私 1 take pass

多謝考官多謝呀sir

有d布質唔怕曬

每次泊完車拆咗p牌去 咁唔怕曬彎

真男人牌
下個禮拜3 中2街

華生

啱啱肥撚左沙田駕院 冇1take
嚟緊出面再報名，佢個package 太貴

邊條線

到而家都諗唔明 考官話我搞到後面部車急停 然後踩停我 而當時情況係我打曬燈準備轉入多石停車場 到底後面架車急停關我咩事 而佢急停點解又要踩停埋我

係唔係轉右入停車場果度
我唔係好明, 你話前面學神入緊塞住
你本身唔係已經停左車等?

未停車的 係慢行緊準備停車 但當差唔多想停既時候學神部車就轉入去 但佢入得太慢而停車場又有另一學神係入面慢行緊 於是我就打算停車再等佢入埋去先 點知依個時候考官就踩停我 話後面部的士急停 我即刻呆左 都唔知咩事

就咁睇
應該真係因為架的士自己急停
考官見的士有可能危害到你, 佢都會踩
但考試既野, 踩左就係肥

大拿拿又要擺底5千銀考多次 真係勁肉痛 如果再唔得就唔再考沙駕

考車真係好講運氣

後面有車，dup 停你點都唔會係最安全啦
比油仲安全

考官角度一定唔會咁諗
有野接近就踩停
你唔見好多意外係咁做成......

今日師傳教我斜路停車係停完拉手制就完事，開車係望鏡完鬆手制比油？上斜停車唔使入P或N？
利車自動貨車🙏🙏🙏

停完拉手制係接受
開車我會比左油先鬆手制
驚唔夠力溜後

Thx

多石

之前Pass 咗乙部試肥丙部
今日考丙部Pass 左
去運輸署整P 牌當日洗唔洗帶晒兩張黃紙？

要

唔洗 利申岩岩攞完

有時考試就係咁撚死板，唔make sense

考完筆試 佢俾咗路試通知書我 十月尾跑馬地
如果報駕駛學院轉唔轉到考試地點架
同埋大家係邊度揾cfu
Sorry好多問題

實轉到 但轉場又要比多次錢再排過

駕駛學院有三條線 你想考邊條就直接去個間到報

搵師傅係多都係人介紹 你問下其他d巴絲打有無好推介

琴日肥左石蔭 畀考官剔左轉彎位置不正確同駄盤控制不當 但係自己冇入錯綫或者騎線 想問下仲有咩可能性

開左個專門討論考沙田線既細谷

有冇人都一樣覺得入多石個停車場好難

交叉手, 單手, 左右手過軚盤一半, 急速轉軚, 雙手離開個軚

入彎就多數係入彎角度 時間差
太早入 太遲入 太貼邊

港島棍van有冇師傅介紹
幾年前肥左兩次
想考埋佢

唔該巴打 係咪應該前轆過膊就扭

唔好咁樣去記 因為唔同車都有d唔一樣

入彎盡量望遠啲 留意下左右鏡 睇下自己有無偏埋一邊 其實都係憑感覺多 揸多啲熟就識

你睇下下面篇文 希望幫到你

唔算難，你試下去到個箭嘴之前落到一波
之然睇吓迎面有冇車，冇就可以直接產入去
有嘅就仲好，將架車偏右落一波踩著極力子同霹靂
冇車就再慢慢吊能住個極力子入去！
每轉彎都預多少少位
利：考多石，但唔係肥呢度

唔該哂巴打

畀樓上
係！

基本上所有車都係頭碌過就一定唔會上壆
除咗大車啦，不過hiace 都唔會

hiace 頭碌係屎窟，私家車係腳尖

啱啱的起深肛報報棍波van

因為平時玩開GTA
有啲驚學果陣會車神上身撞壞師傅架車

有無ching有同樣經歷

咁我建議你唔好揸車，害死人
諗吓人地真正賽車手係街點揸車嘅？

求問各位巴打有冇元朗師傅介紹
補左學院 依加就學完 想出去補鐘

補充返係棍van

打機同學車兩回事 唔好用賽車個種心態去學

真車撞車無take2 你學多幾堂就會明

我喺驚開車一扭軑 一踩腳踏就撞果種
唔喺開好快果種撞

上到司機位自然會淆底架啦

打機望住個MON
同坐上司機位係兩回事

好似司機位望得多啲嘢
打機轉第一身睇嘢好辛苦

洗乜驚撞 師傅仲驚過你啦
初頭學見唔對路佢實會同你踩brake

有冇巴打學完車果日行路都會擰下頭望有無人係隔離過你先行

有 而家行路會打燈望鏡擰頭先cut線

同求

Cfu 真係好惡毒
回呔慢就話我左手廢既，望鏡令頭慢又話我豬油膏咁鈍，轉左路口三角型前唔拎d 左先停低又話我聾既
佢話自己講到口水乾我都仲係做唔到佢想要既效果，差d cum 我一巴架啦
究竟轉唔轉師傅好，學左7堂先轉好尷尬 次次學堂都係難受

sorry 巴打，不過學7堂真係會expect 你爽手啲
路口個問題更甚

轉啦 唔洗忍佢

有個問題有無巴打可以答下？

考牌26
綠燈準備過斑馬線時，紅圈位置有人行出來，應該急停定過？

行路連爬人頭都唔想

Pass 左筆試，12月中喺掃桿埔考

考幾點？
掃桿埔多痴線行人同司機

你開左佢先行?
係都應該隔離線撞佢先
未到你

我仲有唔夠半個軚位就掂到白線，佢行左一步出來，我過晒佢都未入我線

果陣係金長綠，我唔駛停燈位

今日第一日揸車出街
一邊聽GOOGLE MAP一邊揸車原來唔易
個死人GOOGLE MAP 重會唔知指左你去邊

第一日揸就上高速之後四圍去, 感覺好爽
出街就發覺考試既要做既野真係不能少
打燈望鏡望盲點缺一不可
唯獨是終於唔洗長期雙手放10點2點位

今日第一次泊L位, 泊到唔知似乜
入隧道收費區又柒左...揸得太出, 隻手唔夠長拍唔到八達通
要落車拍
後面比車BU爆左我

係高速慢線行70後面狂比人推同BU
各位大哥, 小弟P仔剩係行到70

結論, 考試學既野無白費
打燈望鏡望盲區, 缺一不可
讓線雙白呢D要非常小心
迴旋處亦要好守規則

攞咗牌第二日就已經由大埔揸咗出去西貢兜個圈
開頭都驚驚地，後來揸揸下個膽就大，最緊要係安全同唔好揸太快

p牌好似唔上得高速

原來行得
不過唔可以超過70

師兄 你就正 請問你出左咩車
駕院未學過L位咁應該點泊
同埋除左google邊隻導航好用
我原本約左fd叫佢留左架車比我 可惜今個月fail左 最快都要等到下個月合格先有車玩

所以我話開70狂比人推好慘囉

我尋日係揸細佬架車去唔同車行揀車咋
本來想係大昌買部BMW 3系, 但坐上去後座實在太辛苦
部車要載4大長老同小朋友, 後座唔可以坐太辛苦
而家砍掉重練重新諗緊買乜.....

除左Google map外多數用高德地圖 (大陸野)
高德係OK 但好多資訊講出黎, 有時聽到好煩
Google map 簡潔D, 但似終受限於香港多大廈定位唔好

L位我好膠咁慢慢入...再出...再入......
去到車行D泊位, D sales 一見我個P字
即刻幾個人出黎幫我睇位
超唔好意思, 我細佬坐我隔離笑到反肚

白痴一問，想問下依家新型貨van係咪全部自動波？

如果想學自動波貨van, 跟出面師傅學會唔會唔采我，學van多數渣棍....

街師傅好少會教自VAN。
通常都係棍VAN同自私

街師傅唔係唔想彩你
係佢地好多都無呢部車...
市面上多數都係自私同棍VAN
自VAN 多數跟學院學

仆街 考完沙駕河畔 肥左路試
急停左次 屌2全部死車 冇位避對頭車
架對頭仲要踩行油 你老母

無停定比架對頭過?
所以踩左你?

自己急停比佢過 不過都好近架車

所以駕院講talk個師父叫新牌唔好上高速
我就記錯唔上得高速

睇到泊位笑咗

地圖朋友推薦高德

最後佢剔你太接近物體?

點都要面對第一次上高速
駕院個師傅都有咁講, 之後就開始SELL 金牌路路通
我心諗...好多人上堂果日咪又係第一日揸...
果堂咪又係上高速...

泊車係超唔好意思
真係泊得好樣衰
顧得右鏡又顧唔到左鏡
明明部車有後視鏡頭
又唔慣望個鏡頭...........
(因為學車果陣無用MA....)

而家諗返起攞咗P第一次揸出街就行吐露港都仲係覺得好痴線

馬路真係人生百態
有車好讓P牌, 有車好禮貌打晒燈揮晒手
有車舉我中指
最驚揸揸下有單車L 逆線路中心踩單車!!!!!
我差D停唔切

唉
買車真係好煩
歐洲車樣靚身材正, 但整車貴, 中檔次內籠坐得唔舒服 (後座)
日本車樣柒腰又肥, 但唔洗整, 同價錢出高檔坐得舒服

最可恨係自己窮L又P牌, 又唔捨得出部高檔次D 歐洲車樣又靚坐得又舒服
最後似乎為左屋企, 都係揀日本車....坐得舒服出部CAMRY算...

想問下，pass咗棍van之後個學牌未過期，可唔可以拎去學電單車？

可以 最快報名到考試8個月左右 計下過期未

thx bro

你要pass左強制試先可以加返no.落學牌

我11月尾 10:40考

想報電單車
駕院最平幾錢
唔想用佢d公廁頭盔係咪又要買新

去駕院報左電單車筆加強制 點解得幾堂定要自己補鐘?

筆+強制好似3060

Camry ok wor

樣差D囉
不過載屋企多, 講舒適度, 就好好

放學時間 1540
男朋友一路屌女人揸車乜乜乜又叫我去考

六月七考
師傅叫我延期
唔覺得我搞得掂棍VAN，又未必俾到多幾期我學
諗緊好冇搵第二個師傅補鐘，衝埋佢
畢竟一延又半年

邊度考？

1540時間真係有D差

靚時間，加油巴打

考九點7忠孝街
係咪好難考 衰過油塘一次

考完車好耐無入黎 原來推爆左幾個post

我之前都係1530
早左去，1510已經泊好位出街，考官比條棉花路我行

真心早去有著數

我師父都話叻仔靚時間

見咁多人考油塘 有無自動van師傅好介紹
暑假考但未搞學牌

棍van pass忠義 想搵cfu可以介紹

想問下正常如果搵駕駛學校幫你排快期 要大約幾耐先會排到 我已經排左兩個星期仲未有回音

我八月中，15:15考油塘
放緊暑假應該無咁多學生死車啦啱唔啱？

你星期四考？

請問巴打，自van 係唔係易過自私？ 下星期筆試，諗緊好似轉自van 好d
利申：老絲打

Van 睇位仲好

請問有其他野會難左嗎？如車重左大左會唔會更難？

貨van泊位車尾要入卸貨區 難人會覺得難泊咗嘅

成車高身咗 睇嘢會廣d

之前我見d細粒女仔學van仔 又要攞座墊 又盛 又唔夠腳長又唔夠高 加上van仔張凳淨係較前後 見佢哋申到頸都長埋 揸到鬼咁辛苦

如果你普通身型同埋有少少天份 自van唔難
但自van師傅少 車少 比較難搵師傅

想問下有冇巴絲考過重型貨車同巴士...有冇話邊間會好d?? （李x, 鏗x, 好x, 德x, 有x)

做左少少資料搜集，間間d收費都差唔多，同堂數都係差三四百蚊...

喺出面補鐘，或直接轉師傅啦。六月七號你學密啲其實ok, 衰左最多咪抽快期再考

駕院？駕院要睇阿sir幫唔幫你留意住。如果出面街不如俾錢人地幫你抽啦，3日就搞惦

想報鏗鏘 但係聽講d 師傅hea教 有無巴打教下路

星期五12點考澤安道乙部
有咩要注意

三手軚之後要盡快扭番正去拍位

泊

係咪一定係先掉頭再泊車?
我師傅話有可能掉轉
但我睇過地圖,一開車向前就掉頭,掉完先S位
如果泊左位先咁咪好麻煩?因為咁樣既話我架車同個S位既方向相反左

我考係調頭之後再泊位，
你有沒有去過試場睇過
你部車要行大約20米先調頭，調完先泊車

冇呀
個場唔係封閉式,平時唔畀人入去練架咩?我師傅係咁講
之後上網睇返以前D人都係咁講
所以我想喺個腦度熟習下個場地,就上黎問下

頭先望一望個地圖
發現泊位再調頭都會幾煩
但我見佢個場係for 調完頭再即泊s位
我諗大機會係咁樣

搵到呢個，你係要行到出面調
套片調完就即刻泊位，但套片冇影落去

呢層我都了解
但我師傅話有可能泊完位先調頭
我打左個突
條條片都係調頭再泊位

呢層就唔清楚了

我諗都係調完再泊
無理由d考官麻煩到自己
泊完s位再調頭,咁咪多重左步驟

我學車時去過一次，之後考車去第二次，加埋都有十個考生，而我自己全部都係調完頭先泊位
因為你架車一開始會好似條片咁係後面，要自己渣去調頭線到
考官應該唔會整蠱你

可能個師傅以防萬一
唔該晒巴打!

一係你聽錯 師傅冇理由唔知
如果泊位先 車頭向門口
做完調頭車頭向內 咁你點出門口
做多次調頭 做錯就

所以我咪懷疑囉
泊位泊完咪要u turn衝入去 調頭
我淨係考乙部

明天考26，求集氣

同埋冇記錯澤安黃格lgv近裡面 雪糕筒近門口
要泊入黃格先合格

我師傅教我係入左黃格第一條線就停

但係個轆唔好入去
淨係個尾入去黃格第一條線

見到黃紙有一項開車前準備
問師傅到時考洗唔洗開車前做樣
整好張凳 整下鏡咁
點知佢話依加考唔洗
啊sir 上到車就直接開車
依加無呢架野

想問究竟係點

聽日考棍van 忠義街 有咩注意

你咪撚下塊中鏡 搖下支波棍係唔係N波囉
做左呢d唔會死

所謂開車前準備
你點都要做下樣
一般做完視力測驗, 個官會自己寫張紙 (MARK你合格)
你就做個樣摸下塊鏡
度一度個軚距離
再確認一次D手制, P波

其實就算唔考, 你都應該做!
我師傅話有學生乜都唔CHECK
連架車未著都唔知, 直接入D波想開車
之後開唔到, 開車前準備不足, 考完。

各位巴打 我想問下正常如果搵駕駛學校幫你排快期 要大約幾耐先會排到 我已經排左兩個星期仲未有回音

謝謝你 好詳細
但可唔可以解釋度一度個軚距離
唔係好明

私家車先有得較軚距離

貨van無架啦 係較張凳前後 係咁宜踩下 離合器郁下波棍 較下塊鏡夠架啦

第一...都唔知阿SIR有冇真係幫你留意
第二...好少同學會唔要個期, 大家都排好耐

軚距離我意思係隻手放係上面
微曲之類
再視情況較一較張凳前後
或者較低D張凳

高既同學仔記得較低D張凳...否則就會覺得中鏡一直乜都望唔到
我係到考試果日先知張凳可以較低

你有冇打電話問駕駛學校點？或者
你有冇考慮自己上網搶快期啊？星期六日早上易搶到。

其實最好所有嘢係個官上車前校好

btw 軚盤距離可以咁度：雙手伸直手腕掂到軚頂揸返落3/9點就啱啱好

油塘求師傅介紹

考前會有一堂
正常係乜都較好晒
不過聽講唔少師傅好人幫你著左車先
同學上車乜都唔理按POWER
熜左。
之後入D波....當然唔郁
之後就沒有之後。

開車前準備..唔好懶。

你比300出面人地抽，應該一早已經抽到了

巴打同常上幾多堂先去考路試

個個唔同wor....
由10堂到5,60堂都有啦......
都係睇自己進度

想問吓調頭同泊位可唔可以交叉手 上網睇交叉手係唔得 但我呀sir話泊位同掉頭係例外 究竟邊樣先真

考試豬腸啦，有牌捽軚捽到你爽

你阿SIR講既例外係有機會剩係剔minor mistake
但遇正嚴考官一野剔你S 既話...喊都無謂

之前跟咗個好衰嘅師傅，學咗二十幾堂，都係咩都學唔到，已經肥咗次
之後搵咗第二個師傅，學多十幾堂，本身都覺得好好，明知自己蠢已經冇咁快抽快期，佢覺得我ok先抽，之後因爲去旅行隔咗半個月先學返，學咗三堂佢突然覺得我好唔掂，話唔做我生意，叫我出去搵第二個師傳，我仲有五日就考了，機會都唔俾我

巴打你考邊

8月10先考
下星期cfu 就開始一個星期約3堂
係咪太早

上左2堂有D野唔係好明
剎車係咪踩左BRAKE先 然後左慢慢踩盡極力子

點解有時唔洗踩BRAKE 就咁踩盡極力子 架車都會停?

屌 比左700幾李健

你抽46 定 26？

巴打仲未搵到cfu 既話你留個tg 啦

想問早去幾多好？

你師父有冇同你講離合器既運作原理

無理由架，你考唔到佢又無損失既
做多幾堂生意都唔制

巴打， OT 一問，你之前係鴨駕係考之前上堂？
我補左元駕，我估出年年頭考，
但而家有可能暑假搬去九龍，所以諗緊轉鴨駕好唔好，
但驚d 時間唔夾

學調頭泊車都係考之前兩個月嗎？謝謝

另外買左車未

師姊
我睇唔明
一定係考試前上堂嫁bor....
考之後上補鐘？

我覺得似佢突然醒覺接左同時間有2個考，車得一架

就咁踩盡極力子唔會令架車停嫁喎

考之前幾時開始要去駕院學院呢？
正式學之前駛唔駛成日去上咩理論堂個d 架？
另外之前你筆試後，隔左幾多個月先考車
唔好意思咁多問題

星期五考培正好緊張
好似好唔熟咁

考之前2個月左右，上車前要上左個基礎訓練先，呢個要自己上網book時間，佢好鬼full

我筆試上年9月考
岩岩5月先路試, 駕院係咁耐..

理論課我剩係去上左咩危機處理
考試攻略我無去, 因為我唔想搞亂自己

我考之前2.5個月開始上堂
但我覺得我早左, 你2個月前上就OK
鴨記約上堂唔易..D 阿SIR好爆booking
要成日煩住佢追佢時間

答番上面, 我未買到車 睇唔岩
一直搵緊, 而家託朋友問下D相熟車行

六月四考鴨脷洲9點半
啲師傅話成個禮拜最多人上落貨就係呢個時間
我預咗要瘋狂做爬頭過死車同隨時有撚樣彈岀嚟上落貨
入到上落貨區係咪入返個1波慢車穩陣？
因爲大機會有人喺車之間閃岀嚟

9半最大問題係
考之前你出唔到街練....
學院嚴守禁止學車時間

應該只會叫你學院內行下細圈
同去泊位

有冇考過9點既師兄分享下

平時返工難請假
9點半10點半練得一兩次
條路其他時間易到癲

我日頭都係請假練左1次咋
搵食艱難

踩brake係用黎減慢車速 踩實個brake係整停架車

踩盡極力子係分離個發動機同埋波箱 令發動機的動力就原全與波箱分開

車速快想減速當然輕踩brake
車慢踩極力子會停係因為發動機同波箱分黎咗 無咗動力咪會停
你鬆返極力子 動力連接返波箱就會繼續郁

所以你車就停之前要踩低埋極力子 發動機動力同波箱分開 就唔會導致死火

考前兩個月左右上實習堂揸真車

理論課幾時聽都得 唔洗錢任聽 底差真係聽多d 唔多唔少都有用

最近有個問題
有個90度彎位整緊路要好小心咁入
我轉嘅時候慢到連1波都開始震
我係咪應該踩極力子到底再搵磨擦點而唔洗停車？

邊條路？

一波行好少會死火 放極力子同油門都夠力行

但如果你想停 踩brake就要落埋極力子 唔係會死火

一波都嫌太快 踩一踩車架車 吊極力子慢慢行

入駕院個位 最近圍咗幾個雪糕筒喺嗰度
正常收慢晒都唔洗吊極力子
但有時架車都會開始嘈
所以睇下咁樣做得唔得

最好唔好吊 唔係佢當你空波滑行 or 控制離合器不當
直接一波唔洗比油碌過去

我都諗唔明，我明明已經好努力，泊車調頭佢都話我做到，係路試唔得
但係佢連我之前嘅考堂錢都退返俾我，話驚我考試撞佢架車

最煩係佢有少少暗斜會減速
咁我由佢震算
臨死火先踩停再起步
Thanks

考邊到？

咁你同邊個租考試車？
Btw個師父好衰

我覺得真係佢接左2個同時間
揸得差佢最多咪叫你改期, 唔會而家退錢比你咁奇怪

真係好奇怪，除非佢架車果日唔租得比佢
不過五日好似改唔到期

肯定係唔覺意接咗兩單撞咗考期

又一ON膠師傅系列
好生意到基本MARK 日程都MARK唔惦了

我就唔信佢千幾蚊租車費因為學生揸得差唔賺
有考牌官坐隔離危險得去邊

其實除非同一時間考，我果時一部車一日考三轉

不過一定個師父有古怪

一日考幾轉正常呀
所以應該係撞到正同一個時間接左2個

其實個師父真係好仆街有錯都要推落人到
仲打擊人地信心

開佢名啦
呢D仆街真係唔忍得

試過兩次，一次一個月都冇，另一次兩三星期先有
Btw,佢淨係收$40抽快期，$200係按金，$510係路票
所以唔算貴

聽朝考跑馬地

加油, 咩時段?
最緊要小路出大路耐心等機會
過死車做足動作
上斜唔係溜後
小心路人過馬路

十點三

起碼番晒學
係買餸車姐
加油呀, 定D黎就搞惦

下星期11:55油塘 take 2
仲差路試咋
兩次都抽中油塘

多謝呀

聽日1210掃桿埔

想問下搶快期有冇咩技巧
朝朝7半 搶左兩星期都冇

1210
有D唔係咁靚，但小心D就得

我都俾左7舊幾李健
岩岩問師傅點解快期咁耐仲未有
佢話呢排多左好多快期出泥
但我仲未抽中

好驚咁耐唔掂架車會生疏

我今日掃捕桿終於pass到26

簡單D比3舊水快期同學會...
應該出左十世

E d錢真係唔可以慳

快期既精髓, 得一個字, 就係「快」

我之前都係7舊幾 不過收$60 快期
後來打過黎話抽路到 排正常期 又冇退返錢比我

無錯，唔快排來做咩，快期D錢一堂學車就係翻到
所以先排快期都有錢賺

趁重有記憶既時候快手考左佢..
慳番堂補鐘都係番度

恭喜恭喜 衰左第二次

所以最緊要快，錢真係咬緊牙關比左佢好過

唉 咁就肥咗
仲要唔知肥邊個位

邊條線肥左

你地有冇俾試場服務費

有得唔比架咩

澤安上大埔道
肥我轉換行車絲同超越物體冇睇交通情況
明明已經係咁轉個頭睇

有比，我無比師父都有幫我比仲要無問我拎翻

比左未必無事
唔比佢衝出黎玩鳩你 你都幾和味

發夢知道佢地知道D主任特性

想問其實泊位同掉頭交叉手係咪冇問題？

唔得
會肥

唔好駁
考試乖乖地....豬腸啦
有牌之後我而家慢慢玩單手

會唔會你望緊既時候, 隻手已經郁左軚

有可能
咁只能怪我太心急

咁岩見到

一定一定要望完鏡, 望完盲點
個頭望番前面果一刻, 先郁軚
否則即肥嫁

其實真係無人逼要比，但幾十蚊有人幫你安排下D車丫，我個人覺得值得。

你可以話係佢份工，但考試有心幫下妳廿蚊雞，值得啦

試過自己比 $40
都試過師傅比 佢話租車費包埋
出車幫你攔下車 冇乜用

我係呢個師父
不過我都冇俾

推下

我後日考諗住唔俾 之前就係睇完呢條片好憎呢D人

其實比左有咩影響
點解會憎呢

謝巴打

之前係柴灣考大車好有用，個阿姐攔住曬啲人
出試場易好多

不過其實比唔比錢佢都會做，係pass 咗心情好，比幾十無乜所謂啦

係駕院入面
發夢考完調位泊車個陣
師傅走出黎黎擋住大路黎緊架學牌車等我小路走出去

今日上咗一堂泊位
同個阿sir吹水嗰陣佢話今朝有個考生掉頭嗰陣衝到騎埋上膊仲差啲hi到隔離電單車
我話：嘩考官咁都唔踩停
師傅：都未hi到膊考官唔踩得

終於比左訂
人生第一架車心情好微妙
好驚拎車已經撞花

有冇巴打可以屌醒我
我1 take pass唔到
係唔係唔應該再考 再學

我van仔3 take，學左30個鐘

我電單車2take，學左60個鐘

你有心學都學左咁多堂，放棄值咩？
學車又唔係努力左都一定做唔到

1 唔1 take pass 真係咁重要？

買左咩車

買左d 咩？幾錢牌費

有冇石蔭巴打 今日學完好多野唔明，就考

臨尾有個位要入巴士站條線，如果條線岩岩有三架巴士埋站，又泊到樣樣衰衰，我應唔應該係後面乖乖地等

唉今日真係咩路面情況都見到，一轉彎就有架車係正路中心打死火燈，死車條龍停到去紅綠燈，有架警車又係路中間打倒後燈向後郁，去到雙斑馬對頭車係咁踩線過死車

我覺得我考5次都考唔到
我驚咁樣考法 比100萬我去學100次都係拎唔到個牌
我已經冇曬信心
考個牌都考唔到
唔想做人了

自己都無信心咁點考？

考一條路線重覆一百次都做唔足考試D野？

條街冇得入 唔比學車
我就係今日衰左係迦密村街

一係換試場，一係照入去學，最多未罰500

你當左學電單車
師傅先唔會同你入

唉 算啦 放棄
無胃車死人
去邊我都冇可能考到個牌
考車仲難過讀master同doctor

聽朝係跑馬地考私家車了
好緊張
希望pass 到

咁師兄你點算
我最怕係等到個學牌過期又要俾多舊錢

同路加油

你都係聽日考 ?

聽日十點三

早你一個鐘 加油

最後比佢水左排正常 續左次學牌548

Camry 2.5

係喎，學到傻左
不過我學van師父同我行左好多次樂活道禁學段

真正嘅考驗係考完牌無人陪你自己渣出路 今日自己出市區 導航預20分鐘會到嘅路線差不多行多咗一倍路線 一嚟唔識路瘋狂行錯 二嚟個心都幾驚 渣得好慢 比人瘋狂爬頭

巴士站無信心過到可以喺後面等 但唔好停係綠色線上面

我考個陣係小巴站燈位前 有架小巴突然突個頭出嚟 我預咗距離停 佢唔郁 照做打燈望鏡擰頭過佢

冷靜啲處理就得

新手想問

其實多人考自定棍

我考牌係想for去自駕遊e.g. 日本

棍Van聽日下午油塘 好緊張

加油

油塘2剔pass

有冇巴打知，駕丸補鐘收緊幾錢?出發前要補補佢

多謝Ching 考四點 十二點半出去執多兩堂

4點就good luck

學生，廢中廢老應該會出動曬

高抬貴手放過小弟

唔見咗排期信 一路都係以為30號10點 今日打去運輸處 原來係聽日四點 即刻打俾師父 師父好好人 即刻幫我推咗啲學生 聽日考之前夾硬俾多兩堂我

點解日期時間完全唔同

日本易揸既，多自動波
歐洲主流仍然係棍波
但旅行前預早上網book都會有自動波

反而係..如果打雪藏到去旅行先揸
就自己小心了

到底點解30號10點係你腦海入面咁重要

記錯筆試

睇到筆試張信就以為係路試

門口張嘢優惠價補鐘就$720兩堂
普通價補鐘好似收千幾兩堂

行得慢個個都會體諒你
(某啲人無品唔洗理佢）
最緊要揸得安全

今日考東院道pass左啦
終於都得左

賀喜賀喜
其實我覺得樂活道易過東院道,東院轉左出禮頓道太多痴線行人
不過巴打您考早上又好D

恭喜晒
可以揸車啦

我第一次考個時係pccw個到停過黃格 到依家好驚個到

Thx bro

廢事追文 棍波 路試1take 輸泊車太開撞雪糕筒

已經贏左9成
泊車拎個快期輕鬆搞惦埋佢啦

第2take輸on9做左五手軚 明明夠位轉出去 冇啦啦手多又肥 我屌你老母個大腦

5手.......
師兄你要忍住你想揸多幾手既慾望
拎完個牌出架車慢慢一手兩手三手四手

今日跑馬地fail

多手入左後波再轉出去 我屌 搞到我學神牌過左期 而快期抽極都抽唔到 要等到下年三月先得閑 因聽講肥左後30日要抽慢期 而慢期有機會年尾 果時我有半年唔得閑 所以慢無目的等

利申 出去跟師父 學左7堂行龍翔道高速公路
（3波）

其實個人認為出去跟師父 係真係學到車同埋大膽好多 玩左2-3堂已經行九龍城 多車到 逼住係短時間成長速度極快

就算第1堂就行到龍翔道都無乜意思
目標似終係個合格
行過龍翔道無分加

師兄唔比300人地幫你抽? 基本上一定抽到
泊車之MA, 好快考完, 你有信心既練都唔洗練
比租車費就考

係我知行龍翔道同合格唔關事 不過可以學到大膽 判斷呢d 令到你考路試果時都唔驚

Btw我都唔知原來有代抽 重考真係好曬錢

你facebook搜尋快期同學會
有個姓朱既人
價錢我唔知300定150定幾多
但聽講一定抽到
祝好運

補充多句
之前師兄討論過
你剩考唔練既話, 唔洗續學牌
如果你有信心唔練就當日直接考泊左佢收工既話
學牌慳番, 直接出P

果陣師兄講完我都有上運輸署睇過, 真係咁寫

唔該哂師兄 仲以為一定要續學神牌先可以去考車 原來直接考就得 同埋係咪一定要過左期三年內拿到p牌？否則要重考重學

係, 點解考完唔出P?
幾十蚊比佢啦

幾點

四點

石蔭有兩條路線
1-最難的地方是對大石頭90度轉右彎
-有個待口位，看住前面個紅色消防水龍頭有冇車

2-最難的地方是連續過兩條斑馬線後路口要手制停，的士站多車要超車
-兩條斑馬線前兩邊是會擺滿死車，看住前面沒有迎面車來，才可過線超車(超車是可以過對面線)，否則停車讓迎面過。
返考場前(轉了大右彎)後都會遇到這樣。

雙同的難處是
-好多暴民會直接行出馬路，不埋交通燈
-過十字路時望一望右邊，免突然有車衝出來(擺明是不依照交通燈)
-過十字路後入巴士線，如果見到前面有三架巴士要上落客，不要過十字路前馬路，
停在燈位前，免擺在十字路口。
不幸地你真是過十字路，停在馬路前，不好踏線

成功入到巴士線，記得回頭

PS. 晚上學車時，對面線撞車撞到人。
我被巴士遮擋了，然後巴士埋站。
我見到前要，阿SIR不斷揮動電筒，然後是一大堆後面的車頭大燈反射，
我真是滿天星。

行咗幾次南昌街都比師傅屌到飛起
但係第一次行大埔道搵唔到位屌我

我上網搵唔到 巴打有冇相

就夠鐘汁2劑啦喎

係咪即係講緊金牌路路通

駕丸嘅金牌路路通等於出面嘅有牌補鐘？

係呀
咪就係3堂 (2粒鐘左右) 帶你四圍去下
泊下L位咁樣

但唔會係7百幾蚊lor..............

仆你個街條巴士佬cut線唔撚打燈搞到我冇撚左個牌

路路通好似係比有 車牌嘅人

學牌補鐘係要去學院到報先有 or師傅

你有車牌定得學牌?

我以為佢學牌補鐘

路路通pass個日報就$1500
之後報就好似原價$1700
咩車種都揀得 棍私自van七人車

巴士佬係好多時都唔打
所以老死都比佢出左先

有車牌

下晝油塘真係6成技術4成運

利申：陣間就考三點油糖

咁貴 唔怪之得官網冇價錢寫出黎

係咩

我見巴士佬好多時都打燈喎，的士佬，小巴佬就唔打

拎左P半個月出左架IS200，依加日日都渣 全香港去哂咁濟

我第一次就係考下晝，結果肥咗

咁可能我黑仔
成日遊車河我見佢地都少打
係我見佢上完客, 通常我自己停比佢出
但佢地出完會打番個死火燈比我講多謝咁囉

1212:07

四圍去真係好爽
排除比D 大佬推尾呠爆既話
駕駛係好開心

依家仲諗緊考自動定棍

頭一日係長沙灣拎車個時唔敢渣返將軍澳，要個fd幫我渣。依加我日日渣返機場，有次夜晚自己無聊入埋大尾篤

咩年紀?

我3張幾自問唔會揸棍, 又唔洗揸搵食車
我就簡簡單單自動波私家車算

冇事嘅

入到呢條街都係慢慢碌返入起點

我揸人地架車唔驚
而家諗起我下星期要揸自己架車由金鐘番將軍澳
就震過貓王

應該係 咁都俾你遇到

我見好多巴士佬會打燈入迴旋處，有幾多司機會打燈入

小巴佬的士佬肯打燈出已經好俾面你

港島區d路好難行你要小心 一上到高速去到東隨就無野架啦

自私好呀 簡單易學 慳番d 錢

而家係驚緊
東區走廊入東隧果野我會唔會CUT唔入條右線

Cut線就睇定d無車就打燈出，如果隔離有車咪一直踩慢架車（唔洗理後面砵）之後有機會又打燈出

你上goolge map 睇熟條路... 睇定條路點行同有咩位要轉線
預早知道有心理準備就好簡單

我直情懷疑的士小巴架車到底有冇裝燈

有冇人用過學車王？
但仲掙扎緊自動定棍

28

我都打算自動多D

港島區google map唔係好準

雖然好多巴打話男人學自動波好膠
但我又真係唔會揸棍波
就算去到歐洲美國, 只要預先網上BOOK車, 都可以BOOK到自動波車自駕

我用google map路況睇過一次
平時揸都會預先睇一次實景路況
真係定好多
但一偏離左自己準備行既路
就即刻行到好慌

純粹代步買下餸咁就自動啦

揸棍波又有種有口難言嘅感覺 揸個陣會好爽快 想join揸車就棍

棍波其實唔係太難考同自動波差唔多

係呀... 會教人cut 雙白同行巴士線
所以最好係屋企睇街影望真條路點行

可能住港島熟路我覺得港島區路唔難行,反而覺九龍條路好複雜

最癲有一次點左我入條路
之後叫我窄路調頭.....................

樂活道一take pass

恭喜師兄

到底要點樣調控自己既心情
令自己覺得P牌括花部車唔好太心痛

睇你部咩車啫... P牌/手車屎就唔好揸貴車
養得車就預左洗錢架啦

部車10皮又唔貴
但上手KEEP得好新淨

定係阿Q D, 修練完1年先一次過拎去車房執左佢

買十幾手既車

你係hi 花定撞花？
小小花補油唔貴既

未發生
只係身邊D朋友一直話我第一部就出大車
實括到無泡
講到我都驚埋

p牌邊到買好

其實真係幾想買架車,但能力不足,都係考左牌先

就咁行入李健果d肯唔肯賣俾我

當然肯
我果個都係李健買
我呢頭運輸署拎完P
就行入李健, 同D阿姐講P牌一對唔該!
盛惠20蚊

oh感謝你

你移動路線對正李健
D阿姐應該都已經主動問你影印定P牌

諗咗年幾 終於俾左錢報

歡迎入坑

報咗港島van 仲考慮緊棍定自

你報駕院?

唔係呀 經學車王報

其實你點揸都會小花

加油, 棍多師傅D
如果自VAN 既話就易考D, 但師傅少D

如果我考自van

報駕院 定 出去搵師傅

真係撞手神睇下你遇到咩師傅
駕院條路易, 但合格率都唔高

自van 唔係都要考路試咩???

駕院包哂乙丙部?

你純粹為左日後揸車既話點解唔學自私

29號考下晝2點幾天光道
會唔會多車到爆

考咩車都要考路試嫁啦
你初學, 跟邊度考都考晒乙丙部嫁啦...
除非你去報駕院果D咩課程, 可以考完乙先學丙
但真心曬氣, 一日過KO佢最好

D人話自VAN 易D

我學黎為左去外國自駕

但有幾多真係肥係支棍到，多數肥係安全意識到

四點油塘

師兄係咪見到你

其實自私都好易
自動波玩私家車同VAN都唔差得遠

但有D矛盾

其實咪好少VANI 係自動波

我本身諗考自van 包埋私家車

上面巴打都話自駕多數自動就可以了

無矛盾........
有人覺得考VAN送私家車抵D
有人覺得唔會揸VAN所以剩係考私家車...

邊度矛盾

四點油塘 大本營個廢老集中營真係自求多福
祝巴打好運

毒撚真係毒撚見到個官手騰腳震 高超道掉頭肥佬 排個靚快期

因為睇好多學車片都有提到van係易考d

幾個鐘前先俾錢 筆試都幫我報埋了 幾方便

1425考完油塘
踩黃格，手震、腳震但pass 左
各位巴打加油

咁你咪考VAN囉

宜家差唔多部部van都自動波架啦

扭扭拎拎

掉頭肥咩?

好快啫 路試pass就ok啦

掉頭Hi到條石柱

架車有冇花

冇事冇事 Van仔車尾舊鐵

Camry?

巴打 我同你一樣都係新牌仔 唔識啲路同偏離咗自己本身想行嘅路真係會好慌 琴日自己渣咗出去 唔知應該用邊條線又唔識啲路 雖然最後都到倒目的地 但個感覺都唔好同埋驚
回程個陣有個識渣車識路嘅人坐旁邊教點行條路係去邊 即刻成個人定曬同好安心 自己就盡量認住啲路
真係好建議各位考完牌之後 搵個識渣識路嘅人係旁邊旁住先 自己又認下路咁會快啲上手

係呀, 買左架2012年既Camry 2.5

肥咗就即刻可以搵快期同學會，定係都要等七日後

ching 剔咗考牌mode

恭喜晒

媽呀啱啱pass 左 油塘一take
個官好寸嘴

行高超道一個位停車都無 最後係巴士站做斜路開車心諗今鋪肥硬，好彩個官網開一面

係咪最高嗰個考官?

比佢串下比個牌你
抵屌啦

我唔知其他官幾高 不過唔矮咁話啦

其實油塘都唔係好難考啫
好掛住九龍塘定回油塘條路

因為我怕遲下自駕旅行有機會要租VAN仔

你自駕遊租貨van????

因為我對車唔係好熟

6人車果D 係咪都算私家車???

7月考石陰
有無師傅介紹 得返一個月
自動波 私家車

係

得番1個月都未搵師傅?
first take??

想問各位考街場既爸打
七月第一次考天光道
我唔係好夾到而家個師父
我想跟另一d師父試堂
試過覺得岩就轉
不過我試過問其他師父
好似覺得我本身有師父就唔都搶人生意咁
係咪有呢d行規嫁？？

下星期考澤安，個邊好多死車停路邊，但條路其實夠闊，佢又無分二條行車線，甘我每過一架死車係咪都要打燈擰頭？有時自己已行右少少，照直行根本唔會挨近死車，尼d情況係咪又要打燈擰頭？仲有我成日都忘記打返左燈入返

你可以將D死車一組一組咁睇
幾架痴埋既係一組

2個車位前右燈望鏡望盲區, 確定對頭無車, 出
一路定速過
過完左鏡望一望
如果你要入番左
就左燈望鏡望盲區, 入番去

就算唔入番左, 都望一望左鏡

每組重複以上動作

打燈擰頭係做多都唔會扣分...做少會肥
正常你平時行路中心, 點都要CUT右少少先過死車
否則你會唔會平時已經行太側邊?

你將呢D變左自然動作, 就唔會唔記得
你郁軚盤之前就要做呢D

聽日澤安考返乙部泊車掉頭斜路開車
有咩要注意

想問停燈位洗唔洗拉手製？有d師傅話要有d話唔洗

如果可以，叫你師傅泊好個位，盡量靠左少少，咁你調頭時會多少少位，調完頭就要盡快點軚，因為行唔得幾多你就要去泊車
同埋泊左車要手制空波

其實一開頭係邊到開始?
師兄畫幅圖畀我睇話係個門口閘口入去

之前比左個片你睇，你一開始距離個調頭線大約25-30米左右，

我師父話閘口開始
但我見合併試係入面開始
直入去調頭
好亂

大約係咁

reference 呢個係連登巴打的作品

我師傅話9成機會係咁樣

我見個個都係咁
師傅會泊好車係1號位
而你就會坐車係1號位等考官上車
之後考官就會上車叫你去到2號位的線到，做調頭，調完就即刻泊位

所以我諗可能淨考乙部係唔同合併

呢個係唯一解釋

七日，但可以比定資料

睇個考牌官
你下下拉佢無得入，你唔拉佢有權肥你

我師父講過笑話比我聽

佢學生第一次考比人話佢唔拉手制
再考又係同一個官，跟住每次停車都拉，個官回來同師父講，你學生係唔係都拉，師父就答你上次話佢唔拉丫麻

應該都會係1號位等開車
調完頭要盡快扭直番車，呢個好重要
等你聽日好消息

如果係1號開始就好似易啲
閘口開始就煩啲
但我諗我都ok既
希望今次係最後一次

冇理由會係閘口
total有3條賽道，你點都叫師傅停係賽道準備位到，即係1號位
Btw 幾點考

12點06分

近門口嗰條就係先泊軒後調頭
第二條就調完頭再泊車？

9 點半先最易
條路一架死車都無 班人未返工
有無上落貨就睇你好唔好彩
我果次考無
最多都係公廁位有人上落貨

想問掉頭係咪停o係呢啲線前？

係
你用魚眼鏡度準黃線停車，手制空波
之後就做調頭

點解第一條賽道條線00捨捨係右邊線

停燈就當然下下拉，如果遇上上面巴打講個啲考官，咁真係唔好彩

真係唔清楚
可唔可以叫師傅泊係2、3號賽道
我只考過合併，唔知是不是都係一樣

唔緊要如果真係1號賽道,到時望住右邊度一度大約個位停低都OK~~

同埋想問閘口門口D位有咩注意

呢d 要自己執生
岩岩轉紅燈一定拉啦
如果轉左好耐唔拉好過拉啦... 一定卡住左搞到自己緊張咪仲衰

乙部唔係調完頭，泊埋位就收工？
要出閘口？

其實都要埋學車習慣，個陣學車師傅下下停車都會講一次拉手制，搞到我每次停車都有個拉手制既概念係到。

之前浪費左20堂俾個垃圾師傅，完全無教轉波，上斜起步，成十堂都係到兜圈（非試場路），淨係識屌 。
終於頂唔順轉左個師傅，第一堂已經學左好多，又唔食煙唔玩手機又唔講粗口，仲可以逐堂計錢唔驚我走左去。令我信心大增，合格有望

利申： 6月尾考棍仔掃桿埔，有無巴絲一樣？

EC pass 蔣sir / 成老師傅都幾好👌🏻
蔣sir要早d約 好快full
成師傅就教基本功多，問多d會教多d

緊係拉啦 唔拉腳軟呀 拉完又安全啲 唔洗驚後面啲車架慢慢起步就得

我諗住以防萬一

我三點考，有少少緊張
亙勉之

記住上左車等考既時候
放鬆自己
諗一諗有咩要注意

出閘口時，出多少少先扭軚

我應該係入閘口
如果照我師傅個個路線

我初初跟第一個老師傅都係差唔多... 佢會幫我踩極力子搞都我自己覺得好順咁...
上左10幾堂後尾佢要做手術唔教轉左個師傅完全唔同晒...
會完全放手比我自己渣即刻發現自己好唔掂... 即刻學多好多野

巴打跟邊個師父
最近考掃桿埔肥左

巴打今日考成點

前面個架咩車黎

肥掉頭 前面嗰㗎咪運輸處俾我地學神上去做登記同埋考官休息嘅地方

丙部pass到就得啦

係咩 原本個間考試中心呢？？我考個陣仲運豬署仲有個鋪位

正苦慳錢用黎起膠鐵爛橋

你留TG， 費事畀人話打手

聽聞個鋪位壞冷氣遲遲都未整

月頭考仲有架喎

有啲情況唔一定要拉
例如讓路處迴旋處呢啲隨時出得既
我會BRAKE+離合器停車
之後直接入返一波搵磨擦點
同埋右腳BRAKE HOLD住
一出得就放BRAKE

有時塞車要停下行下咁我都會咁做
一路HOLD住磨擦點 行得就鬆BRAKE

利申 師父咁教 PASS左

透露邊個師父

我師父都係咁教，慢車係磨擦點加brake慢車

等我再早啲到早啲考先

師傅教路口頭車因為隨時岀得所以唔好拉手掣

9半小心一架貨車
師傅話成日9半佢都出現
會高速抽頭CUT同學

我考果日都見到佢...因為佢前面個同學比考官踩左

存心搞事?

6月中考天光道 15:50考會唔會太多校巴

會

利伸尋日呢個時間比校巴抽頭

星期一12:10考油塘好撚緊張呀

15:50比15:00好...校巴開始走緊

咁死得啦

最怕d校巴左穿右插

我果次考15:45
D校巴消失晒...至少無阻住我出試場

巴打考邊條路 有咩要注意

我考26
只係可以講果個時間無晒巴士阻我出試線望左右

岩岩排到6月6號石蔭丙部重考 得番10幾日時間 我驚搵唔切師傅 唔該想問下各位巴打有冇好師傅介紹 唔想再比人呃了

就考啦
好撚興奮呀！

係5.5定貨van?

5.5

為左慶祝我合格我要搶1001開PO

希望PO霸可以手下留情

下個禮拜突登book咗堂9半
睇下見唔見先～
Thanks巴打

我同CHING你一樣，補過佢個

套餐A$3800(8課連租車加考牌鐘）每課45分鐘，
另外補鐘$250/45分鐘

套餐B$6800(20課連租車加考牌鐘）每課45分鐘，
另外補鐘$250/45分鐘

Plan b 抵唔抵

一樣價錢

我想問路試fail 要幾耐前抽到快期？

算正常價

李振聲師傅 64660716

乙部passed
屌我師父早約我變左早考左成半粒鐘

調頭之後先泊位？

泊左先
喺閘口出面斜路開車，超短距離
之後轉彎入閘口第一個賽道泊車，泊完再去前面條線掉頭，掉完泊返入office嗰啲防撞鐵通前停車
坐低等叫名

1001

居然係重考乙部

我考左三次
第一次肥乙，丙
第二次又肥乙，丙
第三次先一次pass 乙,丙

即係你今次係乙丙一齊考？

上年pass左

係，我快期係搶合併試，所以一個月考左三次

合格左又考都得架咩

我幾時話我考
我講緊我之前

係
原本我都諗住係丙部炒
點知調返轉

今日第2次學車 , 初頭係九龍塘同九龍城 行下圈 到最後半個鍾 突然間跟住師傅就叫我直接駛去油塘 (考油塘) 好撚刺激 佢話比我feel下大路 嚇到瀨屎

師傅一片好心
見過稍為大場面就唔怕考試路線

平時 行開20-30km
去到大路都唔敢開太快 跟住師傅話驚咩當佢死得嫁啦 不過師傳一路都幫我旁住個軚 開到60-70 好痴線

跟住下堂就學拍位掉頭

今日何文田1take 放膽d啦 好過有d師傅唔放心比你揸咁快 我每次由九龍塘去何文田學車都飛80爭取多d時間排隊拍位 每次去程回程佢都唔敢玩手機

今日考培正肥左 sad 到爆

岩岩澤安1take pass左
考完以自己唔得，斜路停車做得好曳

衰乜野

轉灣，唔肯定係衰入試場個下定係石鼓街轉出

巴打頭盔都唔戴

呢個鐘數其實無乜車
考之前上車操多兩堂就ok啦
唯一小心係大本營個廢老過路處

上次考1145都唔算多人等過馬路

巴打加油

6月8 考永孝街 有咩要注意

係喎 打錯字
總之我個人覺得師傅難得肯放膽比你揸總好過就住就住幫你控埋架車

我要1001